<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>“电子书” on ZHEN</title>
    <link>https://zhen.press/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in “电子书” on ZHEN</description>
    <image>
      <url>https://zhen.press/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zhen.press/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 13:37:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhen.press/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ireaderocean2</title>
      <link>https://zhen.press/blog/product/ireaderocean2/ireaderocean2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.press/blog/product/ireaderocean2/ireaderocean2/</guid>
      <description>自从去年亚马逊宣布kindle退出大陆市场以后，国产阅读器厂商们就更卷了，都想蚕食kindle空出来的市场，这对于我们来说是件好事儿。起码在7英寸领域，多了很多竞争者。比如这台ireader ocean2，它就采用了最新的E ink Carta™1200 屏幕，而且整体体验也非常不错，这期视频我们就来聊聊它。
开箱与配件 掌阅的阅读器盒子一直都是白色打底，设计非常简约。打开以后，可以看到主机、说明书保修卡和一个数据线，没有其他的配件。官方给ocean2做了一个磁吸皮套，重量约，质感非常好。不过皮套这个东西影响机身手感，我一般都是看书的时候就拿掉，不看了再戴上，毕竟现在手机都不戴壳了，不知道各位有没有跟我一样的，比较在乎手感。
外观 ocean2的外观，熟悉阅读器的朋友都知道，这种备受好评的非对称设计源自kindle oasis，一直以来因为专利问题没有其他厂商仿作。现在陆续有国内厂商给我们实现了，我觉得总归算一件好事儿。非对称的手持区和实体翻页键的好处就是无论是哪只手拿机器，都不会遮挡屏幕内容，手指也不用动地方就能翻页，在连续阅读的时候体验很好。而且单手握持可以恰好把手指卡在机身背面过渡的地方，增加握持感，长时间手持也不容易因为机器重心问题而手（指）酸。再加上ocean2本身只有170g的重量，3mm和7mm的厚度，可以说是在这个价位上是综合手感非常变态的存在了。
接口 ocean2除了正面的翻页键，对应机身顶部右侧还有个电源键，正好单手解锁屏幕。电源旁边有两个麦克风和一个type-c接口。机身左右两侧是没有任何接口的。但底部就有意思了，这有一个扬声器开孔。没错，ocean2支持外放，可以直接开启AI朗读。当然如果你喜欢，也可以导入音乐，用自带的播放器播放BGM，边听边看。至于音质呢，对于回放录音和听书我觉得是绰绰有余了。
屏幕与显示 ocean2采用的这块4:3的7英寸屏幕是kindle paperwhite 5同款，型号是元太科技的Eink Carta™ 1200，1680*1264分辨率，300ppi。根据元太科技官网，Carta™1200和Carta™1100都是Carta™1000的升级型号，反应速度提升20%，对比度提升15%，支持16级灰阶和Regal™图像刷新。
对比度 不过掌阅对这块屏幕做了软件优化，实现了模拟256级灰阶的显示效果，可以在 设置-显示-图片增强显示 中打开这个效果。它主要还是针对图片进行了优化，意味着观看漫画的体验会更好。而这块屏幕本身对比度就不错，我们在阅读界面可以对文字对比度进行精细调节。由于大家喜欢的字体是不一样的，特别是衬线字体和非衬线字体的显示效果不同，到手以后还是要根据自己喜好进行设置。按老规矩我还是进行了30倍放大拍摄，大家可以看一下对比效果。这里可以明显发现，ocean2的玻璃盖板蚀刻工艺和smart2相比更加细腻了，我还特测试了防炫光效果，也还不错；重要的是我这次能透过玻璃盖板，基本拍到屏幕的实际显示效果了，300ppi下墨水屏真的已经非常接近印刷效果了。
翻页与刷新 当然了，阅读器影响阅读体验的不只是显示效果，响应速度也很重要。ocean2给我的感觉是，非常跟手，各种操作点下去之后屏幕马上就有了反应。对于阅读器来说，就算不追求手机那么极致的跟手性，但起码人不用再刻意去等屏幕了。不过我也发现，在内置的微信读书里面，响应速度就略慢了一点点。这个就没办法，毕竟微信读书是不会主动适配其他阅读器的，而且本身也比较吃性能，但是看书的整体体验还是OK的。
残影 现在的墨水屏响应速度上来以后，残影的问题就慢慢地不再是问题了，基本可以忽略不计。在设置-阅读-全刷频率里面可以设置全屏幕刷新周期，根据我的使用体验，设置20页的残影都非常小，甚至比不上某些纸质书纸张偏薄出现的透字问题。所以看书的话这点已经不需要担心了，当然看漫画还是要把刷新频率调低一点的。
功能与体验 虽然ireader ocean2是封闭系统，但各种功能还是很完善的。
首先核心的阅读器功能这里都有，版式设置、划线查找、翻译等等，而且使用起来很流畅。特色点的是这个全知之眼功能，在联网的情况下，它会自动把一些关键文字标注出来，点击就能在弹窗里查看详细信息，还能直接查到相关的书籍，是一个非常实用的功能。
还有一个功能是笔记成书，当你阅读完一本书以后，你可以在笔记选项里，把所有划线内容生成一本笔记书籍，出现在系统书架页面的笔记成书栏目里，而且它是继承了原书的封面和目录的，非常适合本机复习查看，并且是epub格式，可以导入电脑保存或继续整理内容，这也是一个非常实用的功能。当然，你划线的内容，也是可以直接导入到有道云笔记或者印象笔记的，我这里没有账号就不演示了。
掌阅系统的传书方式还是很多的，微信、wifi、数据线都行，我最喜欢的是wifi传书，同局域网下的电脑打开特定网址，文件一拖就能传到机器里了。
续航 ocean2配备的电池是1800mAh，毕竟170g重量，也算是不小了。我拿到手的时候有92%电，然后我继续看之前看的《奇风岁月》，我从300页左右开始继续看，到全部看完1500页用了大概11个小时，电量还剩50%。我这是设置10页刷新，开了三级背光。如果你跟我的阅读速度差不多的话，那不开背光大概连续阅读时间能有30-35个小时吧，当然速度慢一点、全刷新频率更低一点续航也会更久。对我来说，每天用两三个小时，10天左右充一次电就刚刚好。
总结 小结一下，ireader ocean2是一台手感、观感俱佳的阅读器，而且操作跟手性也是没得说。支持外放使得它的录音功能更实用了，结合本身的划线搜索、翻译、全知之眼和笔记成书等功能，算是啃书一族的笔记党、学习党非常友好的产品。再加上还不错的续航效果，我觉得ireader ocean2的性价比还是很不错的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
