<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>相机 on ZHEN</title>
    <link>https://zhen.press/tags/%E7%9B%B8%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 相机 on ZHEN</description>
    <image>
      <url>https://zhen.press/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zhen.press/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2022 13:27:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhen.press/tags/%E7%9B%B8%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>酷看EGO-即时3D相机</title>
      <link>https://zhen.press/post/product/kandaoego/%E9%85%B7%E7%9C%8Bego/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 13:27:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.press/post/product/kandaoego/%E9%85%B7%E7%9C%8Bego/</guid>
      <description>简介 本期【圳开香】的主角，酷看EGO，是一款即时3D相机，它拥有两颗镜头，可以即时生成并排的1080P视频，通过使用3D目镜配件就可以直接观看3D视频。官方售价，2399元。那我们先来看看它的配件。
开箱 包装盒内有主机一台、电池一块（1340mAh）、type-c线一根（50cm）、挂绳一根、自拍镜一个、3D目镜一副、擦镜布一块、说明书及保修卡。
EGO可选的配件有电池和自拍杆。电池和机器带的一样。
自拍杆手感还行，上面有个小云台，调节很自由，但伸缩需要旋转解锁，而高度只有两档。
外观 EGO的外观还是比较简洁的，正面是一块2.54英寸的异形屏幕、两个功能键和指示灯。
背面有两颗镜头，下面有左右两个麦克风，右上角还有一个状态指示灯。
顶部有电源键（mode键）、拍摄键和一个扬声器。
右侧有播放键和上下键。
左侧卡扣内有可拆卸电池、SD卡槽和type-c接口，这个c口除了充电，还可以在录制时自动切换成供电模式。
底部有一个1/4螺口和一个挂绳孔。
机身主要是类肤材质，不沾指纹也比较耐脏，但镜头凸起的部分是玻璃材质，除了透光还能增加质感。
功能 根据官方说明书里的规格，EGO的镜头传感器是1/2英寸，并不算大，最大光圈是F1.8，可以拍摄4000x3000分辨率的照片，1920x1080分辨率的视频。这个1080P的视频也是原生的，并不是通过超采而来的。
根据实测，目前没有机身防抖，据说还在开发中，所以现在移动拍摄的画面晃动还是有点明显。
EGO也没有自动对焦（AF），只能在给定的焦距选项中进行选择，需要注意的是如果选错可能会出现拍摄模糊的问题。
目前照片和视频拍摄可用的设置比较少，只能调整曝光补偿EV、格式、帧率、倒计时、快门速度这几项。测光和白平衡全是自动，快门速度也只有1/120、1/250两档可选。
最重要的一点是，因为它的定位不是运动相机，因此没有防水，这就少了一些可玩性。
观看体验 用EGO拍摄完成以后，可以通过磁吸和卡扣安装3D目镜配件，然后观看视频。
由于两个镜头拍摄角度有细微差别，再分别呈现给左右眼以后，我们的大脑就能够生成一个有空间立体感的画面了，这个原理和人的双眼成像类似的，所以从目镜里看到的就是沉浸感很强的3D世界，如果不是画面大小有限，其实和现实差别不大了。
不过，这个目镜的左右眼距离是固定的，可能有些人头偏大，就不太适用，然后目镜的焦距是固定的，近视眼就得戴眼镜观看，这样一来眼眶又不能够贴合镜框，沉浸感又不好。所以这个目镜我觉得是可以再好好优化一下的。
画质 由于传感器的尺寸不大，甚至赶不上当下的中端手机，而且曝光和白平衡全都是自动档，因此不能对它的画质和色彩有太多期待，特别是你想放到大屏上观看的话。它的定位就是拍和看都在机身内完成的3D娱乐相机，而这个画质对于它2.54英寸的屏幕和目镜分辨率来说都是足够的。毕竟这块小小的屏幕。分辨率达到了1440x1600，847的PPI，本机观看是绰绰有余的。
图片样张 视频样片 音质 虽然这个相机有2个麦克风，但收音效果依然不够理想，底噪也比较大，属于能听的水平。配备的扬声器声音也偏小，这个是有希望通过固件更新来改进的，可以带来更好的观看体验。
发热 虽然不知道EGO采用了什么样的的处理器和系统，但它的发热比较明显。我第一次把玩的那十来分钟里，它的机身温度就有了明显上升。
为了验证这个发热问题，我在升级了固件、充满电以后到室外进行了测试。
这个机器设置内有自动停录温度，分为标准和高两档，这大夏天的，我没敢开高，就在标准下测试的。
那天下午3点钟，温度大概40℃，算是极端环境了吧，开机以后温度就有了明显上升，说实话那会儿我的火龙果888手机因为玻璃机身摸着感觉上比它还热。拍摄进行了9分9秒自动停录了，这个时候两侧手持区域温度达到了49℃，屏幕温度达到了50℃，镜头玻璃区域最高温度达到了57℃。当时太热了着急往回跑忘了拆电池，回来再拆电池最高温还有51℃。
由于机身没有过多开孔，内部热量释放不及时，因此机身的玻璃部分温度肯定更高，可以参考手机。只不过这个温度在夏天使用起来肯定糟心，不能长时间手持使用。如果配合上自拍杆之类的，那么长达9分钟的高温环境拍摄我觉得成绩还是非常不错的，也大大出乎我的预料，本来以为3-4分钟就得自动关机了。因为虽然它只处理1080P的视频，但其实还是双镜头工作，输出3840x1080的视频，这个发热其实也不会小多少。因此只能用它记录下几分钟内的精彩瞬间，不能担任长时间拍摄任务。
续航 EGO自带的电池容量是1340mAh，官方宣称的续航有50分钟。我让它在室内待机，9分钟左右的时候出现了高温提醒，这个时候按录制键就不能录制了，背部最高温也达到了53℃，10分钟以后耗电22%，抛开温度的话，理想待机时间差不多接近50分钟吧。之前室外测试温度的时候，在自动停录前录制了大约9分钟，耗电约20%，那么全部的录制时间估计是40分钟左右，冬天可能会更长一点。因此，如果你想旅游带出去用的话，一块电池是妥妥不够的。当然，前面也说了，你可以用type-c线连接充电宝供电使用，只不过由于它的电池仓盖设计，真用起来还是稍有不便的。
总结 QooCam EGO是一台定位清晰的娱乐相机，它所提供的的即拍即看式3D视频，可以给我们记录生活带来新的体验。但目前这代产品的发热问题还是比较明显，只能够作为碎片化记录的补充相机，用来捕捉短短几分钟内的美好回忆，相比于普通相机它所带来的观看体验肯定更沉浸，更特别。我很喜欢这个产品，也希望下一代QooCamEGO可以升级画质、改进散热，提供更多拍摄功能，给我们更好的使用体验。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
