<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>笔记 on ZHEN</title>
    <link>https://zhen.press/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 笔记 on ZHEN</description>
    <image>
      <url>https://zhen.press/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zhen.press/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2022 16:49:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhen.press/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>模板写作法</title>
      <link>https://zhen.press/post/blog/2022/%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:49:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.press/post/blog/2022/%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%B3%95/</guid>
      <description>💡 模板只是起到规划文章走向的向导作用。在使用模板的基础上，在填充内容、词汇选择、表现方式以及文章体裁等方面再下些功夫，作者的个性会自然而然地散发出来，从而创作出扣人心弦的文章。 💡 写文章时不用模板，就好比没有设计图就想盖房子。若想建造坚固又完整的房子，设计图是必不可少的。 1️⃣写作模板就是写文章时的救星 写文章，要从写作模板开始学起
写文章时应时刻提醒自己，要按照“易于读者理解的顺序”来写。
起➡️承➡️转➡️合
可以确定的一点是，在这个文章很容易被淹没的信息过载的时代，将结论置于最后的起承转合的写作顺序已经被淘汰了。
2️⃣3种模板就足够了？ 💡 守破离”原指以剑道和茶道为首的武道以及艺道的“修行阶段”。“守”，是指最初阶段需遵从老师和流派的教诲，勤练基本功及技巧，达到熟练的境界。“破”，是指听取其他老师或流派的教诲，达到吸取精华并发展心术的境界。“离”，是指脱离某个流派后，独自创新招数，另开辟新境界。 本书传授的模板相当于守破离中的“守”。
【模板1】无压力阅读的“列举型”
提升信服度的“结论优先型”
当你想重点传达核心内容时，这个模板再适合不过了。写作顺序为“A：结论→B：理由·依据→C：具体事例·详细内容→D：总结”。当你想通过文章得到读者的认同，就用这个“结论优先型”模板。
易产生共鸣的“故事型”想通过故事记叙时就用这个模板。
写作顺序为“A：消沉状态→B：转机→C：转变与成长→D：展望未来”。当你想唤起读者的共鸣时，就用这个“故事型”模板。
3️⃣使用写作模板前需确认的5项内容 写这篇文章的目的是什么？
想毫无遗漏地传达给对方信息时使用“列举型”，想提高说服力时使用“结论优先型”，想引起读者共鸣时选择“故事型”则更有效。或者也有使用组合型模板更有效的情况
读者是谁？
思考读者是谁是为了达成文章的目的，是确认读者的反应，理解他们的需求、认知及理解水平的关键过程。无论写什么文章，必须先明确读者是谁。
读者的需求是什么？
为了满足读者的需求，应该多和读者（对象）进行沟通，多关注读者、多一些调查和了解，这点很关键。未经交谈、观察或调研，仅凭空想象是很危险的。
反过来说，即使写得有点生硬、粗糙，只要能满足读者的需要，文章的目的就很容易达成。
希望读者作出怎样的反应？
写作者不能交由读者决定该作出怎样的反应。读者的反应该由写作者决定。
“决定读者的反应=设定目标。”当你设定完目标，大脑就会开始思考，为了达成这个目标我应该怎么做？
读者的知识水平如何？
写文章无非是使用易于捋清的顺序和易于理解的词汇向读者传递信息。尤其当编写你认为理所当然的事情（信息）时，需要特别注意。因为你认为的理所当然的事情可能并非是读者认为的理所当然。很多情况下，读者对这些事情是一无所知的。
4️⃣写文章先从一行字开始 用一行文字传达不了的东西，用10行、100行都是无法传达的。这就是把握好中心思想的重要性。
列提纲就是用一句话提炼每段内容的中心思想的过程。当无法列出提纲时，要意识到自己头脑尚处于混乱状态，需要先整理信息。
写作就是将抽象概念和具体概念进行融合的过程。
4.重要的是，写作者不能随心所欲地决定具体化的程度，而是需要结合读者的理解、认知水平而定。
5️⃣简洁明了的“列举型”模板 💡 列举型模板是针对某一个主题、分成几个要点传达的模板。在文章开头部分表明接下来要传达的主题和列举的要点的数量后，再依次传达要点。 传达整体构思”也可以理解成“交出文本地图”。拿到“地图”的读者，通过了解话题的行进方向，可以专注地听下去。
一、使用技巧 说明文章的写作意图
在文章开头就明确表达讲什么、讲几点。
列举的要点要简洁
在列举要点时，每一部分开头要简单地写一下想分别传达的结论。
总结时把共通项抽象化
写文章的总结部分时，要意识到将所有的列举要点概括起来。
列举的数量控制在2~7项
列举型模板的第一步——传达整体构思中，建议列举2~7项内容。进一步说的话，因为奇数会给人一种紧凑感，所以一般多使用5或7这样的奇数。 某心理学研究表明，人在短时间内能够记住的记忆容量为7±2。 按照重要性由高到低的顺序排列
将读者最重视的事项放在第一位，再按照重要性由高到低的顺序列举。
分类别列举
在存在多个类别的状态下使用列举型，不能把不同类别的列举点混在一起。一定要遵循先列举完类别1之后再列举类别2的顺序。
在“整体构思”部分只阐述一个关键点
通过“有一个……”这样的表达方式，能让对方觉得它非常重要。
二、编排技巧 用列举型的形式整理的要点，会使读者对每个要点都记忆深刻。 如果是1000日元的产品，可能用5行到10行的文案就能卖得很好，如果没有相当的品牌力，用5行到10行的文案卖30000日元的商品是极其困难的。营销文案需要具备与价格相匹配的说服力。 当无法再进一步具体化时，说明掌握的信息不够充足。需要通过查资料、听取他人的意见、实地考察（亲自体验）等方式，收集写文章所需的素材。 6️⃣提升信服度的“结论优先型” 💡 “结论优先型”，顾名思义就是开门见山先说结论，再针对结论阐述详细的见解。按照“结论→理由→具体事例”的顺序写的文章更能提高读者的认可度。 推出结论的过程也是从头脑中的大量信息中提取有效信息并进行编辑的过程。提取的有效内容即是文章的主干，通过提前完成推出结论这一过程，可以防止写成“支离破碎的文章”。
并不是说所有的信息都要写出来，而要为了读者能够正确地理解、认同，判断哪些信息需要发表，哪些信息需要隐藏。这个取舍和选择是写作者应具备的能力。另外，传达的顺序非常重要。写作者必须按照读者易于理解的顺序写，而不是自己想怎么安排就怎么写。
一、使用技巧 用结论引起兴趣
重要的是，要思考如何表达自己想讲的事情，才能引起读者“我想读！”的欲望。
提供足够有说服力的理由或依据</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
