<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>开箱评测 on ZHEN</title>
    <link>https://zhen.media/categories/%E5%BC%80%E7%AE%B1%E8%AF%84%E6%B5%8B/</link>
    <description>Recent content in 开箱评测 on ZHEN</description>
    <image>
      <url>https://zhen.media/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zhen.media/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhen.media/categories/%E5%BC%80%E7%AE%B1%E8%AF%84%E6%B5%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HKC T2751U</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%9E%81%E5%85%B7%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%B34k%E6%98%BE%E7%A4%BA%E5%99%A8hkc-t2751u/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%9E%81%E5%85%B7%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%B34k%E6%98%BE%E7%A4%BA%E5%99%A8hkc-t2751u/</guid>
      <description>今年开始，连中端手机和平板都开始转向2K屏幕，1080P的显示器是在是没啥吸引力了。而且眼下4K屏的价格比较友好，甚至某4K144Hz都只需2999块。不过4K144Hz确实太顶了，而且矿卡回流的当下显然不是置办显卡的好时机。但4K60Hz的显示器，PC用户不玩3A游戏其实只需核显就能够轻松带动了，对性能要求其实并不大。我用R5 5600G甚至还愉快玩耍风暴脑淤血。这期视频就给大家介绍一款综合性价比还不错的4K60Hz显示器，HKC的T2751U。
T2751U外观很是百搭的黑色。正面是三面窄边框。背部设计很常规，主板和供电都在中部的“背包”里，中间是10x10mmVESA孔位。支架支持一键快拆，可以进行高低俯仰、上下升降、左右旋转和90°调节。五个功能键在右手边（正面）的位置，没有采用五维摇杆有点意外。IO部分首先可以看到右边的电源接口，说明电源内置不必拖着一块大砖头；左边有一个3.5mm音频接口、一个dp1.2、一个hdmi2.0（hdmi2.1a）以及一个支持65w反向供电的type-c接口，可以搭配轻薄本实现一线通。
这块IPS面板宣称支持99%Adobe RGB，95% DCI-P3，Dealt E&amp;lt;2，最高亮度在300nit。最近疫情有点严重，租不到校色仪。从我个人观感来看，它的饱和度确实比99%sRGB更高，所以刚到手那两天我始终觉得有点不习惯，需要适应。在OSD的色温选项中，只有冷色、暖色、自定义和DCI-P3四项，没有看到Adobe RGB的选项，当然这个色域并不适合日用，有需求可以用校色仪去校色。三种预设色温模式中的DCI-P3色温和色调适合用来观影，冷色模式色温果然很冷，个人不太推荐使用，而默认的暖色模式用来日用办公可能会比较舒服。
如果你没有校色仪，又觉得默认设置不习惯的话，可以根据我尝试的设定配置你的显示器，在OSD中，显示下的亮度调为80，对比度调为70，色温下选择用户设定，红绿蓝分别为50、55、60。这么调是因为默认的50对比度太低导致白色偏灰，调到70让白色正常一些又不会让其他颜色过于饱和；而这块屏幕原本就是偏暖的，所以把蓝色拉高一点，整体的色彩观感就好很多。至于伽马选项，伽马2的对比度会更高一点，这个就看自己口味吧。需要注意的是，调任何显示器的时候，亮度变化以后对比度和红绿蓝三色都要适当调整，这几个设置都是和亮度互相关联的。
这台显示器还有一些额外功能，比如FPS游戏不开镜就开枪的物理外挂——准星，以及计时器和AMD的FreeSync，虽然60Hz的显示器带个防撕裂好像意义不大，但是它给了又有什么不好呢。
总体来说27寸4K屏，支持DCI-P3，有65w type-c接口，1899元，京东还有12期免息，3年质保，价格还是非常不错的，而且618估计还能优惠几百。4K分辨率加上广色域覆盖和高色准，对于平面设计师和剪辑师肯定非常合适了，对于日常游戏不需要高刷只追求画质的游戏玩家和影音用户而言，HKC T2751U也是个相当不错的选择。有朝一日显卡市场正常了，再整个27寸4K144Hz组个双屏，那也是一件美事儿啊。
好了，以上就是本期视频的全部内容，感谢收看，我们下期再见，拜拜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SANC X5</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/sanc-x5/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/sanc-x5/</guid>
      <description>这两年由于众所周知的原因，显卡市场一直非常魔幻，一直到最近才有点松口的迹象，还不知道会不会再次反弹。但是虽然显卡是这个鬼德行，显示器行业可是发展飞快。两年前144Hz的1080P显示器还算是主流高刷屏呢，那时候刚出的SNAC G7因为1799的价格和夏普的2K 180Hz面板特别受关注，毕竟采用友达2K 144H面板z的显示器才是大范围铺货的产品。但是时间来到两年后的今天，2K 165Hz的显示器逐渐成为主流了，而且稍差一些的面板价格也陆续下探到1300元附近，可以说是接近白菜价了，但毕竟还没有打倒1000块以内，对于预算不够的人还是需要看看1080P的显示器。那么现在一款24英寸、240Hz刷新率、1080P的显示器，狗东自营只要800元多点就能拿下来，你会心动吗。这期视频就来看看SANC X5吧。
X5的外观和以往略有不同，应该是新的模具。正面就是三面无边框，底部保留LOGO和型号。背面可以看到一个“大背包”，凸起的部分有印有“FAST”字样，对应240Hz的游戏属性，中间是一个75mmVESA孔位，孔位下面是采用螺丝安装的支架。这个支架虽然是金属材质，不过高度比较低，只能支持基本的俯仰调节，有条件建议换一个悬臂支架。背面左侧可以看到显示器的功能键，也是没有采用五维摇杆，偶尔用起来可能不够方便。IO部分首先看到电饭锅线接口，说明电源内置，这个“大背包”还是有点道理的。另一侧有三个HDMI2.0和一个DP1.2以及二合一音频接口。要注意的是，因为HDMI2.0带宽问题，用HDMI线你就只能开到144Hz，用DP线才能体验满血240Hz，并且随机附送的就是DP线材，可别用错了。
初步看下来，除了这个支架功能性比较一般，其它的倒也没什么问题，完全符合一千元级显示器的水平，那么就看这块屏幕怎么样了。我用了10来天，只想说它唯一的缺点就是它是1080P，这好像也不算它的缺点，但毕竟我是用惯了4K屏的，突然换一个1080P还是略有不适。 不过只要注意保持和屏幕的距离，倒也不太能分辨出差异了。
这块屏幕是来自华星光电的VA面板，99%sRGB色域，完全够用，毕竟游戏向的显示器也并不需要P3广色域。色彩上也没得说，2022年的VA屏幕并不会感觉不及于IPS。只是VA屏的可视角度确实不如IPS，角度越大，颜色的偏移也越重，好在这个问题并不影响日用。在OSD内可以选择内置的4种色彩模式，分别为标准、暖色、冷色和sRGB，当然也有方便自行调节的 [ 用户 ] 选项。
那么X5的240Hz刷新率到底是不是真的呢？打开testufo.com，这里提供了240Hz的显示器测试场景，如果刷新率是真的，那么用户透过黑色格栅的遮罩，依然清楚看到平移照片中的一切信息，可能受限于相机60帧的拍摄最终呈现给大家的并不清晰，但我可以保证X5的刷新率是真的，我可以清楚看到照片中右侧的红色物体上有个Q-52的字样。关于所谓拖影的测试，我也按照testufo的说明去测试了，但我的滑轨不太行所有避免不了相机抖动，最好的一张还是稍微有点糊，不过也可以看出残影是很小的。当然，如果你用了不正确的测试方法可能也会拍出这种“残影”很大的画面来，但实际是错误的，关于测试方法的说明我都放在简介里，视频里就不多说了。事实上这种刷新率极高的显示器都对响应速度有很高的要求了，不然肯定肉眼可见地糊成一片。但响应速度有多快没有专业的设备根本测不出来。这块面板说是1ms别说你不信，我也不信，不管是GTG还是MPRT我们都清楚1ms根本不可能，但是整个行业都是这种宣传手法，也不知道是谁家开的头。我只能说，这块VA屏幕，色彩够用，刷新率真实，拖影个人感受不明显，在MC这种视角变化很大的游戏里叠信标buff挖区块疯狂抖动屏幕显示起来都挺正常的。
虽然说了这么多，但回到它的价格上，849元，99%sRGB和240Hz刷新率，其实就已经非常有性价比了。但也别忘了它就是个849元的产品，你别用1000多的标准来要求它，那么它就是非常合适的入门款游戏高刷屏。也经常有人看到1080P就会嫌分辨率太低，但是看到2K、4K屏又会有人说显卡带不动，其实就是一帮吃帮了撑得光看不买的人在以己度人。虽然这两年显示器发展挺快而且未来还会更快，但1080P依然会是市场主流，而且1080P的高刷屏依然会是性价比最高的入门选择，因为这就是最适合绝大多数人的产品。那么眼下千元内的高刷屏里，240Hz的SANC X5是个非常合适的新选择了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乔思伯VR3</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E5%BC%80%E7%9B%96%E6%9C%89%E7%9B%8A%E7%AB%8B%E5%BC%8Fitx%E4%B9%94%E6%80%9D%E4%BC%AFvr3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E5%BC%80%E7%9B%96%E6%9C%89%E7%9B%8A%E7%AB%8B%E5%BC%8Fitx%E4%B9%94%E6%80%9D%E4%BC%AFvr3/</guid>
      <description>乔思伯在去年底那是连发了多款机箱，各有特色，上期视频我们装了D40，感觉还不错，今天我们来看看立式ITX机箱新成员，乔思伯VR3。
VR3的外观非常非常简洁，采用了2021年最流行的AIR or MESH风，说白了就是全网孔。但它和其他立式ITX如恩杰H1、爱国者S1、SSUPD以及追风者217E都不一样的地方，就是它更大。
哔。
它的特殊之处是采用了抽拉式设计，打开帽子一样的顶盖，拧下后侧中部和顶部的三颗固定螺丝，你就可以把内框架抽出来，这个时候你会看到原来它的外壳是一体冲孔后再经过弯折而成的，前、左、右三面合一，所以一体感非常强，同时它也是1mm厚的钢材，稳定度非常OK。那么这种抽屉式结构肯定也为它的大体积做出了贡献，但是相比于单独安装的网面侧板，VR3又肯定不会出现侧板共振的问题，尤其是在主机高负载的情况下，所以这点也是值得肯定的。稍微挑个毛病，就是内框架的拉手它有点软而且容易变形，其实可以换上仿皮材质，除了结实还更好看，当然这个使用率极低问题不大，毕竟谁没事天天拧开螺丝抽拉这玩意儿啊。
【拉大锯扯大锯姥姥门前唱大戏】
VR3的内部结构，类似于立起来的A4机箱，只不过主板转了90°，IO还是朝后的，显卡IO在顶部，可以通过后侧穿线孔连接视频线。CPU散热限高70mm，支持240/280冷排，140mmATX或SFX电源（附送SFX转ATX支架），有两个2.5寸硬盘位和两个3.5寸硬盘位，最大支持三槽位显卡，显卡IO挡板有上下两个调节选项，如果选择了上面的档位，就需要搭配L型视频线不然机箱就盖不上帽了。由于3.5寸硬盘位和显卡仓共用一个空间，所以装3.5寸机械硬盘就只能上短卡。又如果你使用的是APU或带核显的CPU，想要拓展存储空间的话，它可以拓展到6个3.5寸硬盘位，你只需要再准备两个这样的硬盘支架，再想办法把顶部的那个固定好就OK了，因为它只剩一个合适的螺丝孔位。当然也可以直接四合一，DIY就随心所欲了。这个支架的CAD图纸我会放到简介里，供有需要朋友的参考，仅供参考。
玩完了硬盘要说一下这个机箱它水冷的支持厚度是很大的，极限达到65mm，但同时因为ITX主板的USB3.0和SATA接口必然在右侧，所以实际上还得看你的主板接口怎么分布。那么在采用L型SATA口让线材垂直于主板且不连接USB3.0接口的理想状态下，38mm厚排+25mm标准风扇已经是极限了，但是我觉得对于一个全身开孔的机箱来说厚排也许不是很有必要，280冷排足矣。既然刚才说到USB3.0的问题，就得说一下机箱顶部的接口，USB3.0和type-c都是从主板的前置20pin USB3.0接口引出的，但好在这个type-c接口是可以自行更换的，螺丝孔距是。不过你要注意看自己主板的前置type-c接口是不是USB3.2 GEN2，如果不是的话更换的意义就不大了。
机箱的基本情况就这样了，我们来看一下机箱的配料包，有一个PCIE3.0x16的L型显卡转接线，卡扣是滑动式的值得好评；附带的螺丝分开包装且有标签，关键是绝缘垫片非常多；稍微有点奇怪的是白色的机箱，电源转接板还是黑色的。最后一个配件就是乔思伯的磁吸LOGO，想贴哪就贴哪，不贴也行，这种把选择权交给用户的设计就显得非常有格局了，我个人很喜欢。
最后再说一下两个装机时的注意事项，首先如果你要安装2.5寸硬盘的话，那么一定要先把显卡转接线接到主板再装2.5寸硬盘，其次是安装显卡之前，要先连接供电线才行。
那么最后还是要稍微跑两个测试，我的配置就放这了，原本准备的白色240水冷的背板和主板的供电散热装甲不兼容，所以最后还是用了X53，为了再给显卡增加一点点压力，前面也没安装风扇。
经过两轮3D MARK压力测试可以得出结论，打开顶盖会有更好的散热效果，CPU和显卡都表现为更低的温度和更高的频率。从我个人这几天打游戏的体验来看，不开顶盖机箱的热感还是很明显的，，开盖以后就很凉快了，所以如果前部加装风扇的话，水冷情况进风模式对CPU散热更有利，但出风模式对显卡更友好；如果是下压式风冷，就建议采用出风模式，对显卡和CPU都好。当然，不管怎么装，高负载时摘了它的帽子它一定会更卖力。
在视频开头我就提到了几个立式ITX，外观就见仁见智吧，各具特色，我觉得这里面装机难度最小的一定是VR3，因为它的空间充足；兼容性方面肯定SSUPD和VR3更有优势，因为它们支持长显卡的同时也支持ATX电源，只不过SSUPD的理线难度更高一些；散热方面只能支持240水冷的爱国者S1肯定也比不上支持280水冷的SSUPD和VR3，至于追风者的217E虽然我也很喜欢，但除了外观很酷实在是没什么存在感，恩杰H1也出了好几年了诚待更新。所以，可以说VR3就是对标SSUPD来的，两个都很好，至于到底怎么选看你自己实际需求吧。
好了以上就是本期【箱见恨晚】的全部内容，也可能是这个系列的最后一期了，感谢大家对这个系列的支持，我是阿圳，我们下期视频见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>掌阅smart2</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%8E%8C%E9%98%85smart2%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%99%A8%E7%9A%84%E5%8D%81%E8%8B%B1%E5%AF%B8%E5%A2%A8%E6%B0%B4%E5%B1%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%8E%8C%E9%98%85smart2%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%99%A8%E7%9A%84%E5%8D%81%E8%8B%B1%E5%AF%B8%E5%A2%A8%E6%B0%B4%E5%B1%8F/</guid>
      <description>我有一台迷你阅，115g重量手持胳膊不酸，随身便携无感。通勤用一切都好，在家里看书时翻页频率就会非常高，还容易不自觉就贴到脸上。所以长时间阅读，大屏幕墨水屏必不可少，于是就有了今天这台掌阅smart2。
外观与屏幕 smart2机身是非对称设计，左侧有手持的空间，手感谈不上最佳，但总归是有了专属的握持空间不挡屏幕了。屏幕盖板则是纯平设计，既方便书写也提升观感。机身整体为雅致灰配色，后壳经过轻磨砂处理，手印残留不明显。
smart2的屏幕为10.3英寸，大小略宽于大32K的纸质书，分辨率为1872x1404，比例约为4:3，ppi为227。墨水屏的成像方式和LCD屏幕并不一样，从这几张放大30倍照片的对比来看，墨水屏与印刷效果更像。刷新模式在设置-显示菜单内，有三档可选，普通模式更适合阅读书籍，每翻页10次会将整个屏幕全部刷新一次清除残影，因此这也是最省电的模式。
阅读体验 关于实际的阅读体验，我必须要说这块大小、比例都和纸书非常非常接近的屏幕带来的体验感非常好，在普通刷新模式下的文字残影几乎看不见，翻阅速度也很快，因此阅读电子书的体验极佳，真正类似阅读纸书。手持区中部的功能键可在系统里选择长按和短按的功能，实现翻页与返回；同时机身内置重力感应传感器，可以实现屏幕旋转，这些设计都为阅读体验增色不少。同时这块屏幕有冷暖双色背光灯，分别支持28级色温，总共有784级色温档位，几乎可以适应任何光线场景了。默认有几个预设色温档位，但感觉不是很合理，所以还是自己按需调节吧。
而对于PDF文件，如果是纯电子排版的文件是支持智能重排的，当然由于有些文件制作不规范，所以重排并不一定能够准确识别标题、小标题；而对于扫描类PDF文件，尺寸上是和纸书非常接近的，不过具体显示效果更取决于文件本身的扫描效果。具体到显示效果，系统内的对比度调节范围虽然很大，但对于纯电子书的文本增益效果总是要比对扫描文件的图像增益效果更好，一般开到一半就足够用了。
笔记与批注 smart2的重要配置就是自带了一支X-pen电磁笔，而且屏幕采用了磨砂设计，书写手感与写在纸上有几分类似。所以说它不仅仅是一台阅读器，更是一台性价比极高的电子纸。
系统界面的第一栏就是笔记本，在这里可以基于内置的100多种模板新建待办、康奈尔笔记甚至是字帖模板。而且关于书写的功能也是很完善的，除了丰富的笔触，还能插入图片、录音、手写转换文字，书写延迟控制得也不错，只不过在压感方面不是很好把握。并且每个笔记本能够支持导出为图片或PDF文档进行统一保存，可以说考虑的非常周到了。
在阅读界面手写功能是默认开启的，整块屏幕都可以尽情书写，悬浮球处能选择笔触和橡皮擦，非常适合看书时喜欢随手记录想法的书友。同时这个界面书写的内容还能导出到印象笔记和有道云笔记，方便进行笔记管理。如果在阅读时打开学习模式，那么阅读和笔记就会分屏显示，这个时候的笔记就可以单独生成一个笔记本了，非常适合学习教材或阅读专业性较强的书籍。
续航 作为一台10.3英寸的墨水屏，smart2配备了一块4000mAh的电池。经我实测打开wifi的情况下，背光开到约20%，5个小时看完一本300页左右的书大概耗电20%，关闭背光以后看完另一本约300页的书耗电量在13%左右。所以就算每天8小时的高强度使用，续航三天还是没有问题的，当然这和你使用时的的翻页速度和背光亮度有关。充电方面使用type-c接口时从0%充到100%需要约3小时15分钟，大概是5V2A的水平，充电一小时也够用一天了。
文件传输 smart2的传书方式多达7种，最简单的就是wifi传书，用同局域网的电脑打开wifi传书的网址，直接可以把书拖入机身，系统书架会自动扫描传进的书籍。在书架里也可以用文件夹对书籍进行分类管理。如果你想一次性导入很多书的话，可以在电脑端先按文件夹分类，然后用数据线直接把每个传输到机身根目录，这样系统书架也会按文件夹识别导入的书籍。
总结 总的来说，得益于比例、尺寸合适的屏幕，掌阅smart2可以提供很好的阅读体验，接近纸书阅读效果；对于手写笔的应用和优化也很不错，是个重要的功能而不是鸡肋；还有全知之眼、录音转文字、投屏等功能让它不仅仅是一台阅读器，也可以是一个办公助手和学习搭档。因此，如果你喜欢电子书阅读，并且追求大屏和随心手写，那么掌阅smart2绝对是一个不错的伙伴。
好了，以上就是本期【圳开香】的全部内容，三连+关注解锁更多内容，我是阿圳，感谢你的收看，我们下期再见吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机械师K600</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%B8%88k600%E6%99%AE%E9%B2%81%E5%A3%AB%E8%93%9D%E5%BC%80%E7%AE%B1%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%B8%88k600%E6%99%AE%E9%B2%81%E5%A3%AB%E8%93%9D%E5%BC%80%E7%AE%B1%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>Helle，大家好，我是阿圳，欢迎收看本期【圳开香】。
熟悉机械键盘的朋友都知道，机械师K600属于这个价表现位还不错的一款三模产品了。最近K600系列新推出了一个普鲁士蓝配色，搭配的是船新的黑竞宗轴。既然同属于K600系列，所以都是一样的100键模具，压缩了编辑区空间，整体尺寸缩下来了。
这把键盘除了键帽采用了黄白蓝撞色搭配，壳体也相应采用了黄蓝两色，而且底壳经过磨砂半透处理，整体质感还是不错的。左下角有键盘型号喝机械师LOGO，而有线/无线切换键和type-c接口在右上，有线使用时出线比较合理。
上面这套普鲁士蓝跑配色的帽还是PBT的球帽，可以避免长时间使用打滑。因为有F键区所以也是FSA高度，配合两段式脚撑也是能适合很多用户的使用习惯了。有个细节是F、J和数字5键帽略微内凹，方便盲打进行定位。
船新的黑竞宗轴其实类似于茶轴，实际体验反而感觉比传统茶轴声音要小，还有一点点黑轴的错觉，我日常使用青轴和BOX白轴，用起来很自然就习惯了。几个大键的手感不错，空腔音不明显，毕竟PCB和定位板里塞了硅胶垫还是有效果的，硅胶垫从侧面都看得见。如果你想给某些键换轴的话，3/5脚轴都是可以兼容的，想客制化也很方便。对了，键盘也是有RGB灯光的，Fn+灯光键可以切换种灯效，选择很丰富，灯光也是比较低调透射出来，不会特别扎眼显得很廉价。连接数据线，打开官方提供的驱动还可以实现音乐律动效果，喜欢的话也可以当一把有线键盘来用。当然驱动里面也是可以改键和玩宏的。
这把键盘内置4000mAh锂电池，现在用了半个来月一直没充电也没提醒我低电量，RGB灯光一直开着没关，我觉得续航也算不错了。作为一把三模键盘，它支持匹配最多三个蓝牙设备，只需要用Fn键切换就行。笔记本，台式和平板之间切换，一把它就够了。
目前普鲁士蓝狗东售价449块，晒单再返20E卡，据小道消息说开学后这些优惠就没了，所以看上的朋友可以考虑一下。最后这玩意有两斤重，千万别想着当便携键盘背着用了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红龙K621</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E7%BA%A2%E9%BE%99k621/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E7%BA%A2%E9%BE%99k621/</guid>
      <description>这两年三模热插拔机械键盘越来越卷了，我玩过的机械师K600和珂芝K980都不错，但他们都太重了不适合携带。双模的CIY68试轴器轻不少，但毕竟舍弃了编辑区，需要7号电池并且依然很厚。那到底有没有又轻又薄的机械键盘呢？这就得看矮轴机械键盘了，比如这把红龙K621，三模、矮轴、热插拔、全彩RGB、1900mAh电池、厚度约1cm，重量仅仅600g。无论通勤还是出差，带它绝对没压力。
红龙K621是87键配列，去掉小键盘保留编辑区，不过顶部还有功能键区以及一个滚轮，可以控制媒体播放、音量以及灯光强度。我这款白色的上盖是拉丝铝合金材质，统一高度的纯白注塑键帽；后盖是塑料，采用一段式脚撑，有2.4G收发器的磁吸收纳仓，和两个防滑脚垫。左侧是type-c接口和电源开关。
作为一把三模键盘，用Fn+1-5可以在三个蓝牙设备和2.4G、USB之间进行切换，对于多设备用户非常方便。
下面就来听听它的打字效果吧。
我这款是青轴的，由于矮轴和铝合金盖板，声音听着不是很理想，但手感还不错，比笔记本电脑的键盘强了不是一点半点。如果你想DIY的话，还可以自己更换轴体和键帽，它也是支持三脚轴体热插拔的。
值得说的是这块铝合金顶盖把RGB灯效衬托得更好了，亮度显得非常高，这一点这是很多键盘都不行。Fn+左/右键可以控制灯光速度，也可以在驱动里自定义灯效，热衷RGB的用户可以开心了。如果你不喜欢RGB，可以按下功能区的灯光/音量按钮切换到灯光控制，然后用滚轮把亮度调到最低就可以关闭了。
总的来说，红龙K621有600g的重量、type-c充电、三模五设备切换，在这个价位适合通勤、出差场景的便携机械键盘里应该是无与争锋了。而且默认轴体的手感还不错，要求不高的用户完全够用了。如果想要更好的体验，也可以自己换轴换帽，它1900mAh的电池和87键配列，也算是有一个好底子在了。如果你有经常随身携带一把的需求，不妨考虑一下它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酷冷NR200</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2022/%E9%85%B7%E5%86%B7nr200/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2022/%E9%85%B7%E5%86%B7nr200/</guid>
      <description>Hello，我是新买了NR200的阿圳。
在ITX机箱这个范畴，始终是充满争议。关于性能和体积的各种观点都有，甚至很多硬件云玩家都要置上一喙。但这其实就是个很简单的问题，在大多数情况下机箱的体积和硬件兼容性、散热能力成正相关。所以这些机箱小了有小的道理，大了有大的考虑，为这个争个天昏地暗实在没啥意义，毕竟厂商那些产品经理根本不会听。如果你能接受我这个观点，那么应该也可以平静地看看我对于这个机箱，nr200的一些看法。
NR200的外观设计应该是没什么可挑剔的，大面积的纯色和等比例冲孔应该可以说是非常协调。并且虽然是是魔方系列，但NR200显然弱化了“方”这个元素，这点你从前脸到侧面的过渡以及多处圆角都可以觉察到。而且大面积的纯白色光面漆，纹理是很细腻的，摸起来也很顺滑，在反光下也看不到粗糙的漆面，这会让它的外观更漂亮一些。这也是我想要把它买回来的一大原因，因为这种“润”的感觉视觉上真的很舒服，并且这种漆面是很少出现在300元价位的产品上，毕竟当年它也是499元的东西。而五百元级别的爱国者S1和乔思伯VR3我都是装过的，漆面都是糙的。
虽然我花了一些篇幅来赞美它的外观设计，但其实效果图会比实物图更好看。因为机箱这个东西，总是各种部件的拼接，公差总是逃不掉，这也会造成一些遗憾。心水了一些天以后，直到买回来，我才发现其实它各处的接缝也是非常明显的，这极大得降低了它的精致感。远点看，还不错；坐在旁边，这条缝就无法忽视。所以其实我也很喜欢乔思伯VR3的外观，在抽拉式设计下外壳和内框架分离，三面无缝衔接的视觉效果非常好。但既然NR200是这种结构，前脸内部是留有水泵和硬盘位的，因此接缝无可避免，也就只能无奈接受了。当然必须要说的一点是，NR200的外观是和一个开源项目Ghost S1很类似的，酷冷自己略有修改，并且用钢材实现了。
并且在钢材的结构上，酷冷还引入了不那么彻底的免螺丝快拆设计。你可以在不用螺丝刀的情况下，30s内拆开机箱左右侧板、前脸和顶盖，这些地方都是卡扣设计的。你也可以用手拧上几颗小螺丝就把硬盘通过胶垫挂上机箱，还能有效消减HDD可能产生的共振。而对于顶部的风扇位，也可以如法炮制，酷冷也额外提供了四颗专用的螺丝和胶垫。这些设计很简单，成本也并不高，但使用体验很好。你可以说它没什么用，但不能否认所谓产品设计的进步本来就是应该这样。毕竟给板材打一堆孔，送一大堆螺丝让人自己去一颗一颗拧谁不会啊。还是很遗憾这样的设计太少了，哪怕是在一些所谓的高端机箱上也太少了，厂商追求噱头的兴趣比使用价值高多了，因为噱头总是能够很快就带来巨大收益，但实用价值带来的收益很少，也很慢，还容易被用户视为理所应当。这是一个难解的BUG。
关于NR200的结构，就是电源前置的显卡直插，一目了然。并没有采用A4机箱经典的背靠背设计，就是为了兼容风冷，155mm高度内的风冷选择余地还是不小的。特别是2021年利民疯狂上新，自我开卷，各种换脸，市面上风冷散热型号真是猛增。当然水冷兼容也没有放弃，不过位置是我个人并不喜欢的侧置，可以利用框架挂在左侧板上，最大能到280尺寸，也算是够用了。风扇位顶部两个12cm（附送一把），底部两个12cm，后面一个9cm（附送一把）。附送风扇，挺好的，而且12cm风扇还提供了钢网，仿制线材卷进去。但是，这把附送的12cm风扇某些时候会有一些不那么明显的异响，没记错的话这个问题前年我就看见有人说了，而且很多人有反应。所以，真别觉得厂商会在乎你说了什么，他们不一定会改的。
显卡的兼容性，我现在没有显卡，所以过吧，不过能满足绝大多数人的显卡，而且它支持竖装，但竖装实在没有必要。钢板竖装看不到，玻璃板竖装能热死，何必呢。
其实NR200最有意思的地方在电源位。SFX/L电源既能前置，也能侧置，而且空间也完全可以支持ATX电源，但默认的电源架就是SFX的。其实，只要配件包里有一个ATX电源架就更好了。按照默认的情况，官方是在SFX电源架上支持再挂一个HDD或者SSD的，而且无论是前脸还是侧脸都有挂SSD和分体水水泵的位置。无论你怎么装，电源都不会和显卡打架。但是一旦用了ATX电源，长度骤增，要么是短显卡，要么用电源定制线，否则都会出现冲突。想必这也是官方没有给它设计ATX位的原因，但却忽略了ATX相比于SFX电源更便宜以及ITX主板+ATX电源更受欢迎的客观事实。
也恰恰就是这一点空间让很人感觉惋惜。没错，只要再高1.5cm，就能完美兼容14cm的ATX电源，但只要再高那么一点点，长那么一点点，就能支持MATX主板了。所以才有了备受好评的趣造I&amp;rsquo;m嘛。但是NR200的高度就是显卡直插电源前置结构下的ITX机箱合理高度，如果放弃顶部的风扇位当然还可以更矮，但上高功耗显卡后的散热是无法保证的。更矮的方案有啊，背靠背的A4机构就是了，厚度可以再小至少3cm左右，但这样一来不就又放弃了风冷吗？所以说其实ITX机箱就是这样的，你选择了更好的兼容性就必须选择更大的体积，最终可能看起来不合理，但一旦改动就会失去更多。在显卡这个功耗和体积怪物没有优化的情况下起码高性能PC就是和小体积不沾边的，一个显卡就是30cm长，整机再小还能小到哪去呢。
在机箱这个产品圈里，结构就那么几个，把市面上200-300价位的机箱去掉前脸后就会发现大家都是表兄弟，无非是换个皮，细节上改来改去的。ITX机箱或者说小体积机箱就更是如此了。如果有新产品优化了机构和体积其实是件好事，有这种竞争或许厂商总能迭代出点更好的机箱来。但如果因为新出的东西看起来更好就要把以前的产品踩到地上实在是没有必要了。毕竟这个圈子里谁也不是凭空被造出来的，不是么。
总归吧，ITX机箱的受众群体本身就是很小的，产品又大都很贵，我觉得来到350元上下的NR200更香了。至少除了接缝略大无可避免，NR200的做工还是很不错的，北欧风的设计不管是不是来自Ghost S1都很耐看。兼容性上完全没有值得忧虑的地方，风冷还是水冷都是可选的。对于绝大多数人来说，这就是ITX机箱中的便宜大碗，也会是我未来很长一段时间的桌面摆件。
好了，以上单纯是个人看法，如果不服，懒得跟你辩。我是阿圳，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年，我买了台骁龙855旗舰</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/2021%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%8F%B0%E9%AA%81%E9%BE%99855%E6%97%97%E8%88%B0%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/2021%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%8F%B0%E9%AA%81%E9%BE%99855%E6%97%97%E8%88%B0%E6%9C%BA/</guid>
      <description>嗨，好久不见～不知道大家有没有认真想过这样一个问题，那就是我到底需要一台什么样的手机？
我最近一次遇到这个问题就在一个月前，之前手里的iphone8用得很舒服，系统流畅，手感无敌，但就是电池太小，没电太快，经常提心吊胆。因为要回归打工人的行列，不可避免要涉及通勤/外出这些场景，整天背个充电宝对于钱包都嫌多余的我实在是不能接受。所以我需要一台续航更靠谱一些的手机，充电也不能太慢。另外因为玩风暴英雄实在有点脑淤血，没事儿我会玩玩手游，所以我希望处理器也不要太差。至于拍照，手里有微单，手机大多数时候都是用来扫码的，其实需求并不高。最后手机价格一定不能太贵，2000左右就是极限了，再贵就犯不着了。
然后我就去看了看临近价位的手机。主要就是Redmi、realme的战场。它们各有各的好，但总让我觉得不满意，加上之前用过k20pro，这个价位的伪旗舰我还是不放心。想更好，那就要加钱，3000多有禅定加了，再多就有小米10和小米11和reno 5代这些守门员。顺便我又看了看小米10的孪生兄弟们，不得不感叹一句雷布斯刀法丝毫不输黄老邪。
但是说实话，在这个价位上你又不得不对它们有所要求。那诸如战术镜头、单扬声器和z轴马达等等都会让你觉得它似乎缺点诚意（主要是穷）。那我该怎么办呢，只能瞄准了旧旗舰去，瞬间想起曾经用过的Reno 10x，虽说电子产品买新不买旧，但这次我选择了买旧。而恰好2020年12月，Reno10X就正式退市了。对我来说，买它的怀旧意味又多了几分。
不知道大家现在对OPPO手机的看法如何，是不是还是厂妹机，高价低配收割智商这样。已经两年多没太关注安卓手机的我对此并不好给出看法，但作为OPPO R列替代者的Reno系列的首款旗舰机，Reno 10X确实是足够惊艳的，尽管这一手好牌被打稀碎。2年间旗舰处理器才更新三代，Reno系列却已经到了第五代，这还不包括衍生出去的ACE系列和设计ID下放的K系列。当然，这都是OPPO内部的事儿了，或许沈义人的离开就是对OPPO Reno10X最好的注脚。
我们说回手机。Reno10X是一款两年前的手机，但就算是放在今天，它的外观设计依然堪称旗舰。
相对低调的渐变色后盖似乎更适合我们这些年纪已高的用户，在不同角度下的色彩过渡非常细腻，完全配得上雾海绿这样的称号；如今渐成主流AG磨砂玻璃工艺彼时却寥寥无几；6.67英寸的尺寸拿起来已基本是单手操作的极限了；至于这块AMOLED E3屏幕，没有高刷，亮度也只有400nit，没有激发亮度户外场景会略暗，不过DC调光/P3色域和屏下指纹全都有，虽然整体素质略显中庸算不上顶级E3，但胜在这是一块没打孔的完整的真全面屏。而且，它的下巴控制得很不错。当然一块完整屏幕的代价就是机械升降结构带来的体验和重量。老实说识别人脸的时候突然升起来一块东西还挺有“仪式感”的，而且独特的扇形结构也算是别出心裁，当年在地铁上也是很惹人注目的存在。当时很多人无法接受的是机械结构和潜望式长焦导致机身200多g的重量，可到了两年后的今天我们发现除了苹果几乎所有品牌旗舰机的重量都到了这个级别，索半斤对此微微一笑。
除去这些，Reno10x依然有一些并不太完美但胜过没有的配置。双扬声器也已经成为如今旗舰机甚至千元机的标配，Reno10x就是当年率先加入它的那一批旗舰机之一，而且系统也继集成了DTS音效，但实际效果也就那样。另一个就是X轴线性马达，也是当年旗舰机你无我有你有我强的卖点。但我总觉得到了coloros 7以后似乎马达的调教不如当初用coloros6时趁手，这或许是我用多了iphone的落差感，欢迎持续使用reno 10x的朋友可以在弹幕和评论区告知我一下。
不过前面这些还不是最终让我决定再次入手Reno10x的理由，一开始并不看重的影像系统反而最终影响了我的选择。当年用Reno10x的时候我分别去过宁波和广州，用手机记录下了很多特别的景色，也正是这些涵盖了超广角/广角/长焦的照片让我对这部手机始终怀有感情。4800万的IMX586这颗镜头在2019年是绝对的主角，它几乎是所有旗舰机的主摄，而且本身能力不俗。至于1300万的长焦其实会刚刚好，而Reno10x作为彼时唯二的潜望式长焦设计，5倍光学变焦时至今日也绝不过时，至于60倍变焦那就是个笑话，10倍混合变焦已经是极限。而且在color os11下，明显感觉长焦端大不如前了。不过，在光线合适的情况下，目前Reno10x的整体表现还是很不错的，IMX586还能再战3年。
然而最重要的是，它的3颗镜头完全没有凸起，与机身融为一体，机身也并不算厚。而这个设计或许成本过高，至今也没有厂商借鉴，反而浴霸式审美越演越烈，各家LOGO也越来越浮夸，更别提小绿点这种灵动的点睛之笔了。
至于骁龙855的性能就不用多说了，眼看着888和870提升都不大，我觉得可以再战3年，而作为OPPO第一次给出的旗舰级芯片（FIND系列不算），Reno10x散热系统也是用足了料的，这些都在重量上有所体现。
最后，我最关心的续航情况其实还不错。这台二手的，电池已有一定程度的损耗，大约在85%，但上班时日用亮屏7小时还是不在话下的。20W的VOOC闪充如今不值一提了，但得益于全程20W的速率想要充满4000mAh电池也仅需1个小时多一点，唯一的缺点就是必须用原装充电器，而随着生意人的离去当初说会给的PD快充也一并化为了过往云烟，如同这台发售仅3个月就被自家同系列2代/3代产品排挤，ID被下放给中端系列，并且还要和子品牌旗舰以更高价位竞争的Reno10x一样，“全都是泡沫”。
它是一款合格的产品吗，那我觉得它不仅合格，甚至优秀，当时以及现在很多人都用水桶和无明显短板来评价这款手机，因为它真的非常不错。尤其是在OPPO更换了新LOGO，发布了全新的color os 6以后，大家一度以为蓝绿厂终于开始不满足线下市场，想要打开线上市场，冲刺真高端的新局面。然而Reno10x却不算一款合格的商品，这从它的销量就已经有所显示。显然它并没有完成OPPO赋予它的使命，所以在2代/3代的极速到来后，它的离去也变得合情合理。但也正是Reno10x，让我们尤其是线上用户认识到了其实蓝绿厂是有一定的技术积累的，也有足够的设计能力，只是固有的品牌印象很难因为一款产品而扭转。所以很快我们看到了relame回归国内市场，iqoo横空出世，小米则庆幸自己早一步把红米品牌独立成Redmi，自己可以放心冲刺高端了。因为在接下来的2019-2020这两年，蓝绿厂也会走同样的路线。而我们作为用户的感受只有一个，那就是手机似乎变便宜了，但又确确实实变贵了，新一轮的厂商厮杀并没有带来足够的实惠，反而让一些小厂更加艰难，有的直接破产创始人直播带货去还债，有的靠着政府注资艰难度日，还有的已经放弃了曾经的偏执和特色转入了小众领域。而就在这样的环境下，机海战术又一次上演，甚至熬过了艰难的2020年以后，我们看到了一些已故品牌又纷纷宣告回归。那么我想问一句，罗老师您啥时候回来收购苹果呢，贾老板你的生态还能兑现吗。
前段时间在酷安我看到了一条有味道的评论，说以前是厂商们追着讨好用户，但这两年是厂商骑在用户头上拉屎，而且是所有厂商一起。厂商又变多了，机型也变多了，但真正好的手机产品并没有变多。其实这两年来手机行业并没有革命性进步，无论是屏下指纹/高刷屏还是高分辨率的镜头模组，这都只是在常规迭代。不断在秀技术的翻转屏/折叠屏/卷轴屏手机实际发售的依然寥寥无几，而缺乏统一的行业标准那软件适配也是个问题，所以手机形态并没有取得突破，无非是刘海儿变成了一颗美人痣或者小药丸。于此同时，芯片的升级带来的是功耗的增加，电池容量的变大和机器更厚重。而这些都是手机厂商自己无法解决的问题，只能坐等供应链企业取得关键突破。所以我们看到他们最后只能在色彩上玩出了花儿，硬生生把这代人的审美拉回若干年前，强行青春洋溢。如果一定要说有什么突破的话，那为了解决大电池都扛不住的续航问题而诞生的高瓦数快充，或许是为数不多的亮点。无独有偶的是，今年大火的氮化镓充电器和65w快充的率先突破者，也是OPPO。
看看眼前的机海，如果你一一对比，不难发现太极生两仪，两仪生四象这种奇妙的现象，果然一切皆有道可循，抹去LOGO几乎一个样。就连如今的旗舰机也只是一个个堆料狂魔，在产品设计上处处都充满了妥协，少了那么点味道。就算这样，在旗舰机发布仅仅一两个月后，厂商还要疯狂背刺自己的用户，推出号称更强更具性价比的型号，MAX、PRO、PLUS、ULTRA甚至它们的组合飞满了机海上空。
手机厂商也不是没有过探索，曾经小米的mix系列、oppo的find系列、荣耀的magic系列、vivo的nex系列都在某些方面做出了探索和成就。但很遗憾无一例外这些探索几乎沦为了技术积累，没有变成更有特色的产品。而这些系列要么不再更新，要么已经没那味儿了。在经过了上市或者集团架构的变动后，在活下去和活更好的压力下，厂商们的探索步伐也基本就此打住了，沦为依靠供应链的整合商，他们有能力却不敢再发挥，因为没有哪家再承担得起犯错的代价。
虽然有句话可能不厚道，但不得不说的是，自从iphoneX以来，到刚发售的iphone12，四代过去苹果依然没有换id设计，甚至iphone12s可能都变化不大；安卓机皇缔造者三星也只是把曲面屏换回了直屏；供应链行业缺少一个有足够话语权的新标准的制定和引导者，也自然难以出现让各家手机厂商都可以无脑跟风的对象，就像当年的刘海屏和打孔屏一样。而未来这个角色不一定还是苹果或三星，但短期内也许还不会出现。
所以，我能买到想要的手机吗。不能，就算是Reno10x也有它固有的缺点。而这个世界上，也从来不会有完美的产品，因为这不符合起码的商业逻辑。所以更多时候，我们也只能用有缺憾也是一种美来自我安慰了，不追求糟心的新产品的话，那么回头看看旧旗舰似乎还挺有意思的。
好了，以上是本期特别视频的全部内容，非常感谢你的观看，如果觉得喜欢，请务必三连+关注，也欢迎在弹幕和评论区告诉我你想看的内容，说不定就会入选，让我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POPPO Find X3 PRO</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%A7%BD%E7%82%B9%E6%9D%A5%E4%BA%86oppo-find-x3-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%A7%BD%E7%82%B9%E6%9D%A5%E4%BA%86oppo-find-x3-pro/</guid>
      <description>这是一台2021年第一季度的旗舰机。OPPO Find X3 PRO。它的卖点相信大家烂熟于心，这期视频，一起来看看它的槽点。
我们知道美和丑总是相对的，甚至往往同时存在，X3系列的ID设计把这个理念发挥到了淋漓尽致。号称难度极高的一体成型玻璃带来了镜头模组如月球环形山般的过渡凸起，在某些角度下真的很自然，甚至让你感觉不到它的凸起。但在某些角度下，这个设计也真是丑出了天际。颜值高低，全凭光线。
但不管怎么说，没人整天盯着手机背面看，一体成型的玻璃带来的手感确实很好，起码打游戏时镜头模组也不硌手。但是，这块背板比中框小了一圈，这意味着在你握持的时候会明显感觉到手机是由两部分组成的，有一种明确的割裂感。而这样的错误在老旗舰OPPO RENO 10X上也出现过，两年过去，依旧没能改善。最要命的是，曲面屏幕与中框衔接过渡明显要自然许多，对比下来后盖的割裂感就更强了。
不管怎么说，上面的两个问题很好解决，手机壳是永远的神。然而内部问题就无法解决了，反而会因为戴壳变得更棘手。X3系列的指纹技术并非最先进暂且不提，但这靠下的模组位置实在难顶。不戴壳时或许你还可以轻松应付，这得益于X3系列196g的重量和相对合理的重心位置，以及6.67英寸的单手极限尺寸，只不过解锁时你的小拇指总是要参与进来，才能让你有更多安全感。与RENO 10X对比我发现这块曲面屏幕瘦了一点，也长了一点，所以初上手也是很不习惯，但还没离谱到索尼那个地步，需要慢慢适应。
如果说指纹解锁好歹还能用人脸和密码来代替，那么X3系列的震动体验就绝对没有替代补偿了。取消X轴线性马达本就已经非常离谱，对Z轴马达又不加以精心调校则让人更觉无语，更难以置信的内置输入法竟只有仿真键盘模式下的体验更接近线性马达，但这个模式和一套深色皮肤绑死，而且也远达不到RENO 10X的打字体验，尽管那只是一颗早期的X轴线性马达，而且在C11下也没了什么调教与优化。
如果说震动体验不好还可以关了，起码听个声也能得到某种反馈。但拥有旗舰芯片骁龙888和底层安卓11的C11系统，却在配合自家ENCO X蓝牙耳机的情况下尚且不支持LDAC传输就实实在在离谱。欢太客服给我的回复是，暂无相关信息，看到这句话我的内心已经毫无波澜了，只能等系统更新。
但真的会时常出现在眼前的问题，其实是打孔屏的适配。打孔屏已经出现一年多了，但是居然还有这么多软件适配bug。在打孔屏下，我发现很多app又回到了半沉浸式状态栏的时代，原因就是它们的UI无法自适配打孔区域，这种场景很多很多。我不是很清楚其中原理，但按我理解，今天的手机厂商在自家系统层面应该很容易解决这种问题，或者引导APP解决这种问题。这个情况不知道在其他系统上有没有，但是COLOR OS 11，显然有待进步。
这大概就是我使用OPPO Find X3 PRO一周左右发现的几个槽点了。这依然是一部让人又爱又恨的手机，就跟我的RENO 10X 一样，OPPO味儿十足。你说，它是性能最强的吗？不是。是最有性价比的吗？也不是。是续航最强/散热最好的吗？是影像能力最顶级的吗？都不是。那它是我最喜欢的吗？下单的时候是，到手了还是，产品力很足的小米11大杯超大杯发布以后还是。其实能够取悦自己就够了，不是吗。
我是阿圳，喜欢以自己的视角看产品，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/129%E7%9A%84%E9%9B%B7%E7%A5%9E%E5%B1%8F%E5%B9%95%E6%8C%82%E7%81%AF%E9%92%88%E4%B8%8D%E6%88%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/129%E7%9A%84%E9%9B%B7%E7%A5%9E%E5%B1%8F%E5%B9%95%E6%8C%82%E7%81%AF%E9%92%88%E4%B8%8D%E6%88%B3/</guid>
      <description>129的雷神屏幕挂灯，针不戳
一张桌，一盏灯，这可能是每个深夜奋（she）战（chu）者（men）的标准配置。但电脑尤其是显示器的加入，让这个配置产生了些许不和谐，那就是光。屏幕可以发光，但要么太暗，照不亮桌面；要么太亮，闪瞎我们的老花眼。台灯本可以弥补这一不足，但社畜们寸土寸金的桌面要么根本就放不下一盏灯，要么是反光到怀疑人生；社畜如我者，空有一盏落地灯也是无处安放。
于是，显示器屏幕挂灯应运而生了。在不占用桌面空间的同时，又可以较为均匀的点亮整个桌面，而且还不用额外供电。所以尽管屏幕挂灯本身不是什么伟大的创意或者发明，但它确实解决了一个存在良久的痛点。至于高照度、非对称光源、高显色指数以及无线控制等等，都只是可以带来更好的用户体验的产品设计。所以在这个前提下，我要感谢明基推出了screen bar这样的标杆产品，也从理性上支持基于非对称光源专利的999元售价，但我的钱包。。。。。。打扰了打扰了。
所以我会选择小米，感谢这位价格屠夫也看上了这门生意。所以，我预约，我抢购，抢购一次失败，没关系，再来，二次失败，再来，第三次失败的时候，我仿佛看到了有一万匹草泥马奔腾在辽阔的呼伦贝尔。就这样我等了一个多月，还是没能买到小米的灯，和我一样的小伙伴请把耍猴打在弹幕上，抢到的请你坐下不要秀欧气了。就这样眼看着自己已经蹭不上这个相对便宜的热点了，我决定：老子TMD不抢了。
本着凑合用到小米现货的心态买了倍思奋斗版，结果两天后就退货了，这个最后再说。就在我拼命想办法蹭上这波热点的时候，我看到了6000多粉的雷神官方账号在王婆卖瓜，到天猫和京东看了看评价似乎还可以，而且价格只要129，既然白嫖雷神不太可能了毕竟人家粉丝比我还多（手动滑稽），那就自己买吧。
从广州到杭州隔日达。先吐槽一下包装和某达快递，就这么个盒子套了个快递袋，结果包装八个角无一幸免全部战损，要是盒控绝对忍不了，好在我不是，无所谓。打开看看，内部东西没啥问题，就一个灯管，一个支架，一条一那米（1.5米）的type供电线和没人看系列。那，先给你们看看实拍图，哎算了，先聊效果吧，知道你们都等不及了。
首先看大家最关心的光路，你觉得怎么样，我觉得算是很不错了，我们甚至还可以对比一下爱否评测里明基和小米的光路。接下来我们上机看看，这个灯它有55度的范围可以调节角度，我把它调到一个合适的位置后，通过观看屏幕上的灰尘，额这个你们应该看不到我这相机拍不出来，那就看下边框的反光程度，可以确定照射到屏幕上的光不多，而且强度很弱。同时呢上面不管怎么调整角度也不会出现灯管刺眼睛的问题，哪怕你似乎已经目视光源了，但并不刺眼。
把灯体取下再翻过来，我们发现它的透光板是透明而不是磨砂的，可以清楚地看到内部全黑，没有设计白色反光板，上面的这块透光板的一侧有一条黑色的遮光带正好挡住了LED灯管。难怪这个光不会直射到屏幕上，而是只有部分光折射过去了，同时又因为内部全黑设计，所以折射出去的光也很弱。这个设计看起来似乎很简单，没想到就这么好用。而且因为这个灯管是水平放置在顶部的，前面还有很大一块空间，所以正常视角是很难直视到LED灯管的。我并没有拆这个灯，毕竟万一拆坏了肉疼，不过通过这个透光板看到内部的情况大概就是这个样子，至于是原理我自己揣测的，对不对各位弹幕和评论区讨论吧，反正光路效果摆在这了，满意请按1，还行请按2，不太行请按3，感谢您的反馈。
雷神这个屏幕挂灯支持6个色温，10个亮度档位，具体效果展示一下吧，这里你们感受就行，因为毕竟拍摄也不能100%还原。不过说实话，个人体验觉得最亮色温和档位也稍微有点暗，我觉得可能是因为再亮的话屏幕反光会加重，所以亮度就这样设计了。不过真是晚上用的话，键盘打字和简单记录应该都是没问题的。如果长时间书写的话，那还是台灯要更合适。
其实这个灯我最喜欢的一点，是这个挂式配重，轻轻一放，一卡，它就待在上面了。这种才叫挂灯，用真夹子夹上去的那些，是不是应该考虑改名屏幕夹灯啊。而且如果你的灯是夹上去的，你在黑色背景下看看屏幕夹漏光了没有，别看这些设计都是平平无奇，都是送温暖小天才啊。当然了这种配重卡式设计也有缺点，就是它不够稳，动一动就要掉的感觉，平时按个按钮它都要晃。
说到按钮，这里就要稍微吐槽一下了，因为这个灯有四个按钮，而且分布在左右两侧，为了让我们知道几个按钮的位置，按钮标识设计在了正面，我是觉得这样反而不如只有一个雷神的logo有逼格，毕竟就四个按钮用几天就记住了。另外实际上按钮是在正上面的，像我这个27寸的显示器吧，有时候去够就有点费劲，这可不是我胳膊太短，因为这个按钮是触控式的，每次去按还得摸一会儿才能按对地方，反正我是得适应几天才能习惯了。
不过这个灯有一个好处就是可以让你不用经常去调开关和亮度，因为它有来电唤醒和断电记忆功能啊。我把供电接到显示器上以后，只要我打开显示器的开关，它就可以随之亮起，关闭也是一样的，一关即关。另外就是你上次断电是什么色温和亮度，来电以后它还是那个样子，这个肯定要大赞，因为开关过程都无感了。我觉得如果它要是像有的电动升降桌那样可以设置自定义档位一键切换那就更棒了，不过129的东西，我好像要求太多了哈。
不过你千万别以为这个灯没有缺点的。我在写这篇稿子的时候是凌晨2点钟，然而我却不敢开这个灯，就是因为它的横向拓展性太强了，打开后直接照亮了三米外睡着的女票的脸。看来这左右两侧还是要采取点措施堵一堵啊。另外这个灯的机身组合性很强，有好几个部分都是用的某种塑料，尤其是卡扣部分，这要是万一掉地上了。。。不敢想，肉疼。
以上就是雷神屏幕挂灯的大体情况了吧，总结一下，首先优点是光路不错，6X10的色温和亮度档位也算丰富，另外支持来电唤醒和断电记忆配合显示器供电的话基本开关无感，固定方式合理不会造成显示器漏光，当然别忘了129元这个最大的优点，额现在好像是149，也还行；缺点也是有的，首先按钮设计在上方需要一条够长的胳膊外加一段时间去适应，另外最高亮度依然有点暗所以不适合长时间书写环境，此外它的光路横向拓展性太强了一定要注意使用环境！最后就是有些地方尤其是卡扣采用了塑料组件降低了它整体的坚固性。
之前买的倍思挂灯，本来屏幕反光和那三个一点都不舒服的色温和亮度我都打算忍了，又不是不能用，但是夹子夹到显示器漏光就像往我心头插刀子一样，这就让我果断选择了打包退货甚至都忘了拍下来给你们看看。明基和小米的我没上手，不清楚实际体验所以我不发表看法，不过雷神这款挂灯我是觉得针不戳，首批价格也实在是香。最重要的是，让我赶在最后蹭上了屏幕挂灯的热度。
好了以上就是本期视频的全部内容了，非常感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能够点赞投币转发关注支持一下我，我是阿圳，每周和你分享科技、数码与生活，我们下期见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SANC G5</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/sanc-g5%E9%99%A4%E4%BA%86%E9%AB%98%E5%88%B7%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%80%BC%E5%BE%97%E8%B4%AD%E4%B9%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/sanc-g5%E9%99%A4%E4%BA%86%E9%AB%98%E5%88%B7%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%80%BC%E5%BE%97%E8%B4%AD%E4%B9%B0/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到我的频道
这是一个全新的系列，我把它命名为【大千视界】。没错，如同【箱见恨晚】是对【PC入坑指南——机箱篇】的补充一样，这个系列将会是对显示器篇的补充，和大家一起继续探讨与显示器有关的话题。不同的是，【箱见恨晚】每期会更偏向评测，而这个系列我将更注重使用体验，毕竟显示器这种天天看的东西，体验才是第一位的。好了，下面就让我们进入今天的话题，SANC G5——一款不足千元的144Hz显示器。
G5并不是一款新品，评测也不少了，所以想看参数的朋友你将有10s的时间来观看眼前的这张图，因为接下来的时间，我们将主要谈体验。
显示器到手后第一件事是安装，在这件事儿上G5非常合格。显示器本体重约2770g，支架重约1000g，底座约265g，加上23.6寸的尺寸，这意味着就算娇小的妹子也能拎起每个配件。而安装也只需三步，首先将支架与底座扣住，然后拧紧固定螺丝，最后再将支架安装到显示器背面即可，非常轻松。整机约4000g的重量，就算需要频繁搬动(比如我这样的UP)也会方便很多。
G5虽然是外置电源适配器，但却更像一个大号的手机充电器，带线的重量约170g。相比如很多游戏本的充电器，这种设计的好处在于你理线会方便不少，而且也不会妨碍到插线板的其他插孔。至于发热问题，亮屏2小时后检测到外壳温度为，还没有手机打游戏的温度高。
在连接桌面各种线材时，你都可以把线材通过支架中的理线孔简单梳理一下。点量屏幕后，迎接你的首先将会是一个巨大的SANC LOGO，说实话，LOGO小点会更精致。进入画面后我们发现G5虽然是三面窄边框设计，然而屏幕的黑边依然不小，虽然见怪不怪但依然让我想起了贾老板的ID无边框。显示器整个外观也已经算是现在高刷屏的公版造型了，没什么惊喜。底座倒是比较稳定，不用担心摔倒。
然后你需要调整一个自己舒服的高度，视角，俯角，甚至还可以旋转一下。接着我们打开显示器设置，发现有如此多的选项可供选择，然而考虑到我这拉胯的显卡就选择了120Hz。如果你想选择144Hz，165Hz，那么还有这些注意事项。
作为一台显示器，一块毋庸置疑的高刷屏，G5在游戏上带来的体验是巨大的。在这10来天的使用中，我感觉技能释放明显变得更顺畅，观察技能抬手、躲避走位也要得心应手一点，但这其实是个很主观的感受，也可能是心理因素。毕竟高刷屏的实际效果，是很难去量化、解释和呈现的，用过才能有实际感知。但起码这刷新率这点上，SANC G5是货真价实的。
可作为普通用户，尤其是家境贫寒的学生党和打工社畜，更多时候坐在显示器前面应该也不是在打游戏。刷视频、看电影、作图、剪视频、码字写稿和写代码更像是常态。所以在游戏向的高刷以外，显示器的色彩和亮度是很重要的。
作为从事长期作图、剪视频的人，我会觉得G5的色彩不够通透，暗色系时整体都偏暗，亮色系又不够亮。但它在色彩过渡上的表现其实还不错，也没有明显的偏色，所以依然会比很多笔记本屏幕好。拿来看电影、刷视频都没什么问题，毕竟很多视频网站的片源本身视频质量就不高。不过不够亮会导致白色界面偏灰或者发黄，这在刷网页查资料和码字(word 白底)时会比较影响观感，所以我建议最好使用其他底色去码字。至于视频调色和作图，我肯定也不会选它了。另外大家很关心的漏光问题，我这台的情况还能接受，我自己的主力显示器也好不到哪去，这毕竟是IPS屏的工艺问题，所以也就不说什么了。
最后一个问题其实和显示器本身无关，就是24寸屏幕下1080P分辨率下的使用体验，像我这样长期用27寸4k屏幕的人会觉得不适应，尤其两台显示器放一起，尺寸差别实际并不大，所以相较于4K，1080P的屏幕文字边缘像素感会比较明显。这种体验在文字较多的场景下是很明显的，但在图片、视频和游戏场景下就好很多了。而得益于分辨率的降低，游戏的画质、贴图都可以拉高，其实效果还是很不错的。毕竟分辨率提高以后，对显卡性能要求也会提高，想要达到吃满2K144hz的设备成本依然昂贵，未来很长一段时间1080P的高刷屏依然还是主流，也值得购买。
那么结合使用体验，我的建议就是，如果你是个重度游戏用户，尤其是MOBA、FPS类游戏用户，G5应该完全可以满足你的需求。如果你是个轻度游戏用户，但依然想在游戏时有更好的体验，那么G5也完全值得考虑。如果你是个3A游戏党，主机党，G5可以，但我觉得一台色彩更好、甚至支持HDR的屏幕，将会给你更好的游玩体验。如果你是个纯粹的办公党，那么不管你为什么点进这个视频，G5也是可以考虑的，但也仅仅是考虑，毕竟亮度不足对于大量白色背景下的使用场景并不友好，当然，你可以开启它的护眼模式，如果你能接受黄色的屏幕。不过这个价位的办公显示器，也不会比G5好多少；而再便宜的，也基本只会更差。
G5就是这么一台显示器，我觉得它在亮度上有些许不足，但在色彩呈现(色准)和刷新率上又相当不错，800元上下甚至更低的价格也是格外美丽，预算不高的情况下，选它是合适的。预算够足的话，看我下期。
好了以上就是本期【大千视界】的全部内容，非常感谢你的观看，觉得好看或有用记得点赞投币转发让更多的人看到，这对我非常重要。我是阿圳，每周和你聊聊科技数码与生活，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SANC G7</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C%E6%9E%81%E8%87%B4%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%942k180hzsanc-g7%E5%8D%8A%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C%E6%9E%81%E8%87%B4%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%942k180hzsanc-g7%E5%8D%8A%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid>
      <description>嗨，好久不见。年前我发起了一个投票，想问问大家对买显示器时最关注哪些问题，有188位朋友参与了，感谢大家。从结果来看，价格、色彩和刷新率是大家比较关心的。而有意思的是，这三个选项本来就是我放在最前面的，同时一个很重要的参数——分辨率和尺寸，我并没有放进来，也只有一位朋友在评论区提到了这个问题。而对于一台显示器来说，最重要的面板和背光问题，却只有39个人投了票。
我觉得这样的结果恰恰是当下显示器品类的宣发策略导致的，大家更注重诸如屏幕类型、刷新率和色域这些看得见的点，而忽略了真正影响这些点的实际因素，面板和背光模组。当然，作为被割韭菜的消费者，在实际应用哪款面板和是否采用原厂背光这件事儿上我们确实没有话语权，但我觉得大家不妨去了解一下，这样你就更清楚为何同尺寸、同分辨率的显示器，价格却可以千差万别。
那么大千视界的第3期，我们再次把目光放回SNAC，看一看G5的大哥 G7，在1800元价位，在2k分辨率和180Hz刷新率的加持下是不是物超所值。
点亮G7后的第一眼直观印象，就是这块面板的色彩圳不戳，屏幕大厂夏普果然是YYDS。尽管是8bit抖10bit的屏幕，但是色彩过渡很不错，至于HDR那就当个噱头吧，只能说亮度不错。不过我依然发现了它的白点有一点点偏，色彩略微倾向暖色，这也更印证了它的夏普血统，懂的都懂。但如果你不是我这种常年作图对各种色彩比较敏感的人，那么你绝对感知不到，因为这块面板的硬参数和实际表现本身已经很强了。同时@穷玩组和@白TV都对它的色彩做了更多测试，也给出了结论：校色后表现会更好。但很显然给显示器校色是绝大多数人不会去干的事儿，我们想要的是买回来就能用。那么我可以给你个结论，就色彩而言把G7买到家就能日用，没有任何问题，校色只是锦上添花不是必须操作。
而G7主打的显然不只是色彩这一点，色彩与2k分辨率和原生180Hz刷新率的结合才是它最大的卖点。当下的显示器产品往往是有高刷但是色彩不佳，而色彩好的显示器往往与4K分辨率挂钩导致刷新率不高，而能做到2k以上分辨率，色彩好刷新率又高的显示器往往价格不菲，普遍卖到2500元甚至3000元以上。G7显然就是瞄准这个缺口而诞生的产品，如同G5一样把性价比拉到了极致，希望用一款低价的均衡产品来满足我们应对各种使用场景的需求。
那么自然而然，G7在某些方面也是有舍弃的，首先就是面板的背光模组，而这会直接影响面板的均匀度和漏光表现。我可以告诉你G7的漏光问题不严重，但只要在拍摄时动一动快门速度，它就可以变得看起来很严重，所以我选择给你呈现手里这台G7最接近我肉眼观测的状态，具体漏光程度交给你自己去评判。我一直觉得漏光并不会特别影响我们使用，只要不在很暗的环境下感知不强。然而上一期大千视界的明基EX2510让我看到了原厂背光模组的表现，原来漏光不能被消除，但是有办法改善。当然，原厂背光就意味着成本增加，价格提高，那G7的竞争力也会有所下降。而在普遍不采用原厂背光的中低端显示器市场，这显然不能成为我们苛求SANC的理由。但我更希望未来SANC能推出更优秀的显示器产品，而不仅仅是性价比产品。
如果你看过第一期大千视界的SANC G5，那么你对G7毫不陌生，因为它们就是一个模子里刻出来的，有着同样的外壳，同样的底座，甚至是同样简陋的OSD和位置奇怪的五维摇杆按键。没有什么特色的外观设计，也算是G系列一大特点了，辨识度很高。
不过从G5到G7，好在电源外置换成了内置少了块砖头，但IO增加了USB接口却仅仅只能供电，没有USB hub，看来是给屏幕挂灯专供的。而尺寸的变大，导致这套底座摇头点头并不那么丝滑，建议不要单手操作，有条件的话上一个显示器支架还是很有必要的。
所以就如我开篇说的投票结果一样，G7就是按照价格、色彩和刷新率三要素来打造的非常具有性价比的显示器产品，而在其他不那么为人关注的点上，它的表现只能说中规中矩。使用这近一个月里，我用它看过电影，剪过视频，码了稿子，玩过游戏，除了2k的分辨率在某些时候还是让我觉得不如主力显示器的4k之外，倒也确实没什么毛病。而且接连体验了三台高刷屏以后，尽管我的显卡并不能吃满2k+180Hz，但我玩游戏时也回不去60Hz的屏幕了。虽然我前面似乎说了它很多的毛病，但能影响你每天使用体验的并不多。唯一的遗憾就是如果G7后面的两侧开孔下有两个扬声器，哪怕就是听个响儿级别，也能让我在不想带耳机时再多一个选择。
好了以上就是本期大千视界的全部内容，非常感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能点赞投币转发支持一下，或者在评论区和弹幕告诉我你想看的内容，说不定就会入选，让我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SANC T5pro</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C24%E5%AF%B8%E5%85%A8%E8%83%BD2k%E5%B1%8Fsanc-t5pro/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C24%E5%AF%B8%E5%85%A8%E8%83%BD2k%E5%B1%8Fsanc-t5pro/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到大千视界的第五期。今天的显示器，依然来自SANC，只是我们不能再叫三色，该叫它盛色了。随着品牌的升级，盛色的产品也发生了一些可喜的变化，这可能是我拿到T5pro后的最大感受了，相信同系列的T7pro应该也差不多。尽管官方宣称这个系列更适用于设计师，可实际体验下来，我觉得这是更是一台万金油显示器，你可以用它做任何事儿。但同时，价格也决定了它依旧不够完美，盛色的产品完善之路依旧很长。
T5pro给我的第一眼印象是SANC精致了一点，因为三面边框更窄了，底部边框也变成了银色磨砂质感，同时底座也从叉子变成了银色圆盘，看起来就更可靠一些。然而当我看到它的背面，熟悉的味道又扑面而来了，和G5、G7完全一模一样。这该死的五维摇杆位置还是那么靠上，关机时的长按体验依然一言难尽。稍有不同的是，这次的扬声器开孔是认真的，可却是朝后的，实际效果和我预想的一样，一个字儿，闷。不管音量开多大都是闷。在底座上T5pro又给了个小惊喜，那就是支持无线充电。不过你需要额外给无线充电板供电，而且这个指示灯还贼亮。这个充电板最高仅有10w输出，对于iphone用户那是妥妥的够用了，但对于把快充协议和无线快充协议魔改到极致的国产手机们，有点杯水车薪，但是给蓝牙耳机充电还是不错的。盛色这个无线充底座也是单独售卖的。
io方面T5pro竟然没有USB接口，所以你的屏幕挂灯只能接到主机上。不过这次多了一个全功能Type C接口，同时支持65W PD输出，这意味着只要你的笔记本或手机也有全功能Type C接口，那么仅需一根C to C数据线就可以同时解决视频信号和供电的问题了，这条线包装里也附带了一条，虽然有那么一点点短吧。同样遗憾的是，T5pro没能做到内置电源适配器，你还是得想办法来安置这块小砖头。另外，SANC倍遭吐槽的OSD界面终于有所变化了，稍微好用了点，但和大家一样都不怎么好看就是了。至于传统艺能摇头晃脑时站不稳的问题，在采用了圆形底座以后也得到了缓解，不过阻尼还是不太顺滑，我觉得以后可以再升级一下支架。
T5pro最大的亮点还是这块京东方的好面板，（2k分辨率，75Hz刷新率，99%sRGB，350尼特亮度）特别是出厂自带32点校色报告。点亮以后的第一眼，我只想说这块屏幕的白点是肉眼可察觉范围内非常准的了，你看见的白色不再有黄色或红色加持了。可以说，T5pro是五期【大千视界】以来色准最好的显示器。既然定位是设计师显示器，就色彩表现本身而言，它无疑是合格的。如果你用它玩游戏，那2K+75Hz应该也满足大多数玩家的显卡条件。如果你用来办公，特别是经常查资料、做表格和写文档这种以白色背景居多的操作为主的话，那T5pro当然也可以，但我不建议你使用一台亮度为350尼特的高色准显示器，长期使用时它的白真的很刺眼。对于影音娱乐活动，有高色域加持色彩表现上也毫无压力，但你需要耳机或外接音箱才能获得更好的听觉体验。
我们知道魔改显示器背光模组通常是为了控制成本，但同样采用这块京东方面板的友商产品，仅仅给出了250尼特的亮度，会一定程度影响面板的色彩表现。SANC虽然把亮度拉到了350尼特，但在背光模组的做工上还是很大的提升空间，就像我最开始说的那样，依然有很长的路要走。在SANC G7那期视频的结尾，我就说希望SANC未来能够不仅仅提供性价比产品，而是提供更多优秀的产品。在T5pro的身上，我们看到了一些更精致化的外观设计，全功能Type C接口，无线充底座，更出色的色彩表现，以及比友商略低的售价。毫无疑问它依然是一款性价比产品，但和以往比，在价格优势之外，也多了些好用的点了。所以在价格、类型划分鲜明到近乎僵死的显示器品类，我对SANC这条鲶鱼仍然抱有期待。
那么以上就是本期【大千视界】的全部内容，希望能够对你有所帮助，我是阿圳，用自己的视角看产品，真实传递信息，努力传递思考，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XPG入侵者</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/xpg%E5%85%A5%E4%BE%B5%E8%80%85%E6%96%B0%E6%AC%BE%E7%9F%AD%E9%A3%8E%E9%81%938%E9%A3%8E%E6%89%87%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%8F%B7%E4%BE%A7%E9%80%8Fatx%E6%9C%BA%E7%AE%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/xpg%E5%85%A5%E4%BE%B5%E8%80%85%E6%96%B0%E6%AC%BE%E7%9F%AD%E9%A3%8E%E9%81%938%E9%A3%8E%E6%89%87%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%8F%B7%E4%BE%A7%E9%80%8Fatx%E6%9C%BA%E7%AE%B1/</guid>
      <description>Hello 大家好 欢迎来到TechGen 我是阿圳 这里是箱见恨晚的第7期
之前已经给大家介绍了六款机箱，有ITX、MTAX、和ATX机箱，它们都很不错，但它们的体积其实并没有让我很满意。所以今天我们来看一款颜值、体积和散热都合适的ATX机箱，威刚XPG的新款入侵者。
作为一款ATX机箱，新入侵者对各种硬件的兼容性是很棒的，顶部的240水也不会和主板、内存发生冲突，8风扇位也是妥妥的够我们折腾。下面我们还是来看它的细节设计。
我拿到的这款是白色，前脸底部有红色的XPG logo，三围是400x215x480mm，没错，作为ATX机箱它的长度只有40cm。可能有的人觉得这也不短啊，其实它已经和某些MATX机箱体积相仿了，而且对于一张60cm宽的桌子来说，少了4-5厘米的空间就意味着看起来不那么逼啬了。
板材厚度是主流的0.6mm，侧透玻璃是4mm，而且有包边，用料方面还是可以的。
前脸的进风孔有6个，面积适中，但磁吸设计让它成为了最好拆的机箱前脸，拆下后可以看到8颗磁石和前部的全尺寸防尘网，上拉就可以抽出安装风扇或360/280/240冷排了。同样的，机箱顶部、底部均配有全尺寸防尘网，分别是磁吸和卡扣设计，方便固定和清洗。
顶部右侧是IO接口，有单独的灯控键意味着它集成了RGB控制器，机箱前脸也有两条自带的RGB灯带，你可以选择接入主板或者由机箱控制。机箱后侧的IO接口是内凹的，7条PCIE挡板也是可拆卸设计。机箱底部的圆形垫脚不到2cm高，面积也不算大，有防滑垫，但是单螺丝固定我是真不喜欢。
侧板的手拧螺丝螺纹合适，也有防掉设计。打开以后可以看到内部预装了6颗主板螺柱，以及一把3pin+大4D接口的后置风扇，螺丝包里还有一个蜂鸣器，但它也有一个显卡竖装支架，这几点真是复古而新潮，蜜汁有趣。机箱线材不算硬，但是背板上有大量的理线孔和扎线孔，没有魔术贴理线带，我估计机箱的设计师是个扎带狂魔。2.5寸硬盘位算不上快拆要螺丝来固定，也没有防震胶垫。底部电源位没有快装板，有两条海绵垫，挺长的。3.5寸硬盘仓默认在靠前的位置，装360水碍事的话也可以向电源侧移动一些。
整体来说入侵者的细节设计还是可以的，当然也有改进空间，比如硬盘防震垫和电源快装板。然而我最搞不懂的是，显卡下方有两个12cm风扇位是好事儿，不说散不散热装个RGB它也能好看，但问题是为啥螺丝包里没有这里安装风扇需要用的长螺丝？其实我觉得完全可以把预装的那把鸡肋3pin风扇去掉，换成8颗长螺丝，这样可能对用户更友好，大家的成本都不会增加，我建议威刚XPG考虑一下。
其实入侵者的散热能力都不用测，因为机身长度短、风扇足，不管风冷还是水冷散热都不是问题。所以我这次干脆把它作为自己的主力机箱，把我的测试平台扶正装了一套主力机来用。配置单在这了，基本硬件大家也都熟悉，这次想搞点白色RGB，所以内存用了XPG D50 8Gx2，X.M.P. 3600Mhz，海力士cjr颗粒兼容性和稳定性不用担心。水冷是九州风神堡垒240RGB V2，这个冷头的灯我是真喜欢，配套的风扇是九州风神CF120 PLUS，一共6个，加起来比水冷都贵。硬盘加了一块XPG的SX8200PRO 1t，作为威龙系列包装上居然有个二次元萌妹子，这次也顺便对它做了点测试，10G的SLC缓存日用是足足的，填盘一半以后也没现出现降速，不像我的闪迪至尊就是sn550同款，用了600多G以后开机就要30S真是受不了只能加个东芝P300 3t当仓库盘。电源就是【电源篇】已经跟大家见过面的XPG CR850，金牌全模组十年质保全日系电容侨威代工。眼下看它功率是有点大了，等明年换块6000系显卡它就正合适了。
这一套配置待机温度还是很不错的，跑一遍3D MARK压力测试也是稳稳的毫无压力，噪音因为隔壁在装修没有测感觉和之前的差不多也就是40db左右，这块1660s跑到了1920Mhz也没撞到它69度的温度墙倒是出乎我的意料，这么一来风扇转速我还可以手动拉低一点，那就更安静了。
至于说灯效，白色灯太单调所以稍微加了点蓝进去这样我更喜欢，下面这个格格不入的金属大师我也不想吐槽了，买都买了还能咋的。我就想问微星的灯控啥时候能上点心，软件安装整那么麻烦，开机还得等半天才能载入自定义灯效，真就没啥用户体验，可长点心吧。
另外我也想说，没事儿别玩RGB，理线多费劲。平常我装机测试散热从来不给你们看背板因为懒得理线，测试嘛几天就拆费那劲儿理它干啥。但是这回我琢磨毕竟是自己用，起码得用好几个月所以就理了个线。再加上九州风神这个风扇RGB线比较特别只能用它自带的集线器，所以最终我用了一个风扇和ARGB的hub、两个4pin风扇集线器和两个九州风神的RGB集线器，拆拆装装也就用了七八十条扎带吧，理着理着也就放弃了，基本能固定就行也不追求好看，还好入侵者机箱的扎线孔够多好固定，反正侧板一盖谁都不爱。自个喜欢就行了。
好了以上就是本期相见恨晚的全部内容啦，非常感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能点赞、投币、转发让更多的人看到，我是阿圳，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九州风神魔方110</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E4%B9%9D%E5%B7%9E%E9%A3%8E%E7%A5%9E%E9%AD%94%E6%96%B9110%E5%B7%AE%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%B1%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94%E4%B9%8B%E9%80%89/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E4%B9%9D%E5%B7%9E%E9%A3%8E%E7%A5%9E%E9%AD%94%E6%96%B9110%E5%B7%AE%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%B1%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94%E4%B9%8B%E9%80%89/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎回到我的频道
箱见恨晚已经来到第四期了，十分感谢大家的支持。前面几期的箱多少都有点贵，有朋友就说阿圳能不能推荐个普通人用得起的，不肉疼的。这不，九州风神就送过来一个魔方110。上手两天真的觉得性价比极高，只差一点就完美了。但这个一点你能不能接受呢。一起来看吧。
魔方110是一款200元价位的单侧透M-ATX机箱，机身材质是SPCC钢材，听不懂的冷轧钢烤漆工艺效果很像铝材的阳极氧化，但漆面细腻而光滑，搭配上灰黑色显得高级而且耐看。机身尺寸是400x225x431mm，算是中规中矩吧。内部采用了主流的结构，主板在上，显卡直插，电源下置且有独立仓位，机身IO在顶部，接口也算齐全。左侧透玻璃的加持，说明它应该是一款桌面上的光污染机箱。但大量直角设计让它也完全能够胜任办公机箱的角色。
好了，简介就到这里，下面就要进入我们的传统艺能时间，抠细节设计。
首先，魔方110的侧透玻璃采用了磁吸设计，号称3s拆装，打开后底部有卡位机关避免掉落。但尽管卡位处有海绵加持，整个玻璃侧板却没有包边，这毕竟大家都这么干。钢化玻璃的厚度约3.5mm，算是及格水平，毕竟没有螺丝孔已然安全不少了。机身钢材厚度约0.2-0.3mm，尽管折角处都达到了1mm，但确实是有点薄了。
开场说的那个差一点，其实就是这一点。作为桌面上的机箱，正常情况下肯定是安全的，0.2mm也够用，但再厚点又有何不可呢，不过这个价格可能就上去了。
另一个不太重要的点就是PCIE挡板也是一次性的，拆了就装不回去了。但魔方110的其他的细节设计就很出色了。首先顶部、底部都标配磁吸防尘网，右侧板手拧螺丝有防掉设计，内部预装了MATX主板全部的螺丝柱，同时还有个可调节高度显卡支架，2.5寸硬盘位也有防震胶垫而且3个盘位都有，背部有2cm高的理线空间，而且有大量的理线孔，同时IO线材也是意外的柔软，3.5寸硬盘仓采用传统滑轨安装方式，仓位不仅可拆卸，还可以前移来支持大尺寸电源。最后，最容易被忽视的机箱垫脚也没缩水，与机身一体设计，高2cm，面积本身够大而且也有防滑垫。
如果你看了箱见恨晚的前几期，你就会发现魔方110是来捣乱的，因为在细节设计这里它甚至比那些399元甚至499元的机箱都要好。这也是我一直很看中的点，这可能是冷冰冰的金属机箱里最能体现人文关怀的点了，所以才会把细节设计作为机箱评测的一个部分。当然了，细节设计再好也不够，毕竟能装才是机箱的最终奥义。
魔方110支持标准MATX主板，或者ITX主板，风冷散热最大支持高度为165mm，水冷最高支持280规格。得益于机身前置3个12cm或2个14cm风扇位，顶部2个12cm或14cm风扇位和后侧1个12cm风扇位，280以内水冷规格你可以尽情选择，前置或顶置都放得下，自由度很高。遗憾的是6个风扇位没有标配1把风扇。显卡最长支持32cm，但如果不上水冷那就是34cm，4个PCIE槽位说明显卡厚度没有限制，这意味着放下30系显卡没有问题。背部有3个2.5寸硬盘位，底部硬盘仓最多可容纳2个3.5寸硬盘，存储空间也算充足。可移动硬盘仓使得110可以支持高瓦数、加长版的ATX大电源，而且仍有不小的藏线空间。
毕竟机身尺寸摆在那，这个兼容性也算是理所当然的。不过既然散热选择这么多，那肯定要好好试试它的实际散热能力了。
测试平台如图所示，室内噪音约36-37db，没开空调室温26度。同时后置风扇进风安装，只剩顶部出风，整机近似于垂直风道。
风冷测试散热器采用了雅浚G3，6风扇位装满，调速策略如图，待机时CPU42度，GPU50度且风扇一动不动，噪音值约37-38db。3Dmark压力测试得分98.9%完美通过，CPU最高温度45度上下，GPU最高温度约75度上下，噪音值41-42db。
当然，你也发现了这里CPU频率限定在了3.8GHz，因为硬件搬家以后主板BIOS又抽风了所以睿频失败。不过考虑到这个频率的R7 3700X的发热量或许能给默频的R5 3600和i5用户一个参考，所以就也没再重新测试。
水冷测试用的是九州风神水元素240RGB V2，安装不难，灯效也是真的好看。对了，电源也是九州风神的新品DQ650M-V2L，找了半天也没找到评测，具体方案未知，但金牌全模组，而且十年质保说明应该不错。不过明明支持双8PIN显卡供电却只给了一条显卡供电线。
上240水后牺牲了一个前置风扇，重置主板BIOS并把风扇策略调整到和风冷差不多，开机后CPU睿频正常了，最高到4.35GHz，水冷加持的平均待机温度46度，低负载时38度，显卡则表示CPU上水冷关我什么事。3Dmark压力测试得分99.3%，成绩显著提高，CPU温度则保持在平均55度，GPU温度果然还是75度，频率上可以看到CPU也全程睿频到了4.3GHz以上，噪音值和风冷比却变化不大。
实际这几天我也用它去做了游戏直播测试，顶部也只是微微温热，作为拥有6风扇位的机箱，这个成绩也算是理所当然吧。我觉得功劳主要还是水冷的，九州风神的水冷就算不是堡垒也还是挺稳的。
总结一下，魔方110的各种细节设计非常好，甚至让人觉得它不属于这个价位。但板材厚度又把我们拉回了现实，确实是有点薄。兼容性上支持超长显卡，加长电源，以及6风扇位的水冷自由安装空间也属实算是亮点。但作为侧透机箱没有RGB，也没有预置任何风扇算是个遗憾。不过考虑到219元这个价格，这个设计，似乎也不能要求更多了，毕竟有得总有失。
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，非常感谢你的观看，觉得好看或有用记得点赞投币转发让更多人看到，我是阿圳，每周和你聊聊科技数码与生活，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>墨案inkpad X</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%9C%B3%E5%BC%80%E9%A6%99%E6%8B%A5%E6%8A%B110%E8%8B%B1%E5%AF%B8inkpad-x%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%9C%B3%E5%BC%80%E9%A6%99%E6%8B%A5%E6%8A%B110%E8%8B%B1%E5%AF%B8inkpad-x%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid>
      <description>如果kindle这样的小尺寸阅读器用腻了，作为电子书阅读爱好者该怎么进一步升级设备呢？当然是更大的屏幕，开放的系统和更好的阅读体验。刨除某些乱七八糟的营销方案，其实这方面国产阅读器们都做的不错，那今天我们看看墨案的inkpad X是不是一个好选择。
inkpad X重约358g，尺寸大约是3/4张A4纸，采用了一块来自元太科技的10英寸E INK屏幕，分辨率是1200x1600，200的ppi略低。不过显示效果不错，因为尺寸稍大，离眼睛的距离可以再远一点，并不会有马赛克的感觉。加上这块纯平雾面处理的玻璃盖板，不仅可以避免反光的刺眼，落灰也比较好清理。机身左右边框和kwp4相当，就是边框的缝隙略大，容易积灰，也没有kwp4那种防摔填充物。这款屏幕有双色温各24级阅读灯，可以满足绝大多数场景的光线条件了，同样屏幕对比度也有10级调控范围。这些都可以在下拉栏里轻松设置。
inkpad X采用了安卓8.1开放系统，集成多看阅读，也预装微信读书墨水屏版和京东读书，当然你还可以下载其他阅读app，甚至也可以玩玩小游戏。从实际体验来说，更大的屏幕确实有更强的沉浸感，也大大减少了翻页的频率，最重要的是你可以在一个设备上薅多个阅读平台的羊毛看免费的出版书籍，美滋滋。如果你手头有资源，也可以通过各种方式传到机身存储内进行阅读。而在看漫画的时候，可以选择快速刷新模式，这会有轻微残影但刷新速度很快。看书时则选择普通刷新效果会更好。
续航方面inkpad X有3800mAh的电池，配有Type-C接口，可以进行5V2A的10w速率充电。得益于E INK屏幕和低功耗的ARM架构CPU，inkpad X续航优秀，待机一星期掉电不到10%，高强度阅读情况下也能坚持近两周。同时这块CPU虽然性能不高，但用在阅读器上还是绰绰有余的，各种操作都不会卡顿，只是墨水屏的刷新速度确实慢，这不能跟手机比。
最后，inkpad X支持手写输入，系统也有笔记应用。只可惜inkpad X不但不标配手写笔，而且手写精度也不高，比不上自家的墨案W7。简化读书笔记的操作大概是每个电子书阅读者最大的期待了吧，希望国产阅读器厂商能在这方面率先进行优化吧。
总的来说，如果你像我一样是从kindle过来的用户，又经常在家使用阅读器的话，那么inkpad X可以考虑一下。它不一定是最强的，但能把10英寸阅读器做到2000元以内，搭配开发系统，整体体验也不错的产品，确实不多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安钛克Dark Cube</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E5%B7%A6%E6%89%8B%E8%BE%B9%E6%8A%BD%E6%8B%89%E5%BC%8F%E9%BB%91%E5%8C%A3%E5%AD%90%E5%AE%89%E9%92%9B%E5%85%8Bdark-cube/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E5%B7%A6%E6%89%8B%E8%BE%B9%E6%8A%BD%E6%8B%89%E5%BC%8F%E9%BB%91%E5%8C%A3%E5%AD%90%E5%AE%89%E9%92%9B%E5%85%8Bdark-cube/</guid>
      <description>真实传递信息，努力传递思考，大家好我是阿圳，欢迎来到第十期【箱见恨晚】。自从显卡市场成了这个鬼样子以后，真的是没啥折腾装机的热情了。但视频还得更新，所以我找了一个略有特色的机箱，安钛克Dark Cube，也是雷蛇Cube的升级版，如果你需要一台左手边的机箱，那么它或许很适合。
这是一台MATX机箱，尺寸也不小。近看时机身的组合感比较明显，前脸是塑料，有大量的通气孔，也有一块黑化玻璃板的可供替换。前脸的四角内部有RGB灯，不喜欢你可以不接供电。外框架是铝材，表面非常细腻，侧板则是玻璃。双侧透玻璃都没有打孔，厚度约3.6mm，采用卡扣式设计固定在机身框架上。后面板则是钢材，喷漆同样细致，有三个PCI槽位，一个12cm风扇位和下置电源位，电源位上有手拧螺丝固定的快拆架。拧开后面板四角的四颗手拧螺丝，内框架是可以抽出来的，方便装机。框架板材厚度约，背板厚约。预装了全部MATX主板螺柱，背板上的穿线孔不多，在装MATX主板的情况下几乎只剩右侧可拆卸硬盘架下方那一个开孔了，理线有多困难可想而知。下方有独立电源仓，电源仓前侧略有空间但没有设置硬盘位，只能用来堆放电源线。线材堆放处上方挂着唯一的硬盘架，快拆设计，可以安装一个3.5寸机械硬盘或者2个2.5寸机械硬盘。
机身前面有一个240冷排位，IO区在前脸上侧，有先进的Type C接口。而电源键却机身上方，摸起来倒是不会松动。在IO区内部的PCB上，集成了一个风扇和RGB HUB，非常方便。机身上面则没有风扇位，外壳有一块可拆卸玻璃板，仅在玻璃板左右留各有两道气孔，这玩意儿要是也提供一个AIR版，那可能会对显卡散热更好。最后要说一下机箱底部，有两个长条形垫脚，防滑胶垫也是全尺寸的，但这个面积让我担心它容易侧翻，建议还是尽量靠墙放吧。
Dark Cube的大概情况就是这样了，看起来还不错还行，时间安装起来倒也不是很难，有几个小BUG一会儿跟你们说，先看看散热情况。这次的配置稍有不同，主板是我斥巨资从海鲜市场收来的，下一期装扣风者P200A还要用。卡U都是老朋友了，散热是利民的FM240，是你不用再自己装风扇的真一体式水冷，扣具安装也很简单，自带两个C12-B无光风扇，不过为了展示RGB我换上了一套利民C12S风扇，正好机箱也只有3个风扇位。当然如果你不喜欢RGB，那么选无光风扇，机箱前置HUB不接供电就OK了。这次的风扇安装稍微不太一样，因为显卡在上热气会内流所以我采用了上进风前后出风的风道。实际待机温度表现很好，噪音也不高。3D Mark压力测试CPU和显卡温度都很正常，性能正常发挥，噪音也没增加多少，利民这套水冷和风扇的散热能力还不错。喜欢就买JustBuy的段总测试了RTX3060的成绩也很不错，显卡散热说得过去。最后就跟大家说说装机过程中遇到的一些问题。
首先这个可拆卸硬盘架必须先接线再装回去，但你会发现硬盘供电线和侧板打架的问题，需要左右摇摆一会儿才能进去。另外理线孔太少，有条件的务必上定制线，不然这一堆线都从硬盘架下面穿实在不怎么好弄。最后，机箱前面的HUB虽然很方便，但如要使用就会又有六根线+机箱IO线都垂在水冷旁边，不设计几个扎线带的穿线孔实在有点不合适。当然，得益于抽拉式框架设计，Dark Cube整体装机操作起来并不费劲，算是比较省心。RTX架构的显卡散热表现也还可以，算是一款出色的左手边机箱，整体做工也没有问题，除了硬盘空间有点不太够，喜欢的话你可以考虑一下。好了以上就是本期【箱见恨晚】的全部内容，希望本期视频能够对你有所帮助。我是阿圳，真实传递信息，努力传递思考，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安钛克P10</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%AE%89%E9%92%9B%E5%85%8Bp10%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%9C%89%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E7%BB%99%E6%98%BE%E5%8D%A1%E5%BC%80%E5%B0%8F%E7%81%B6%E5%8A%A0%E9%A3%8E%E6%89%87%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%AE%89%E9%92%9B%E5%85%8Bp10%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%9C%89%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E7%BB%99%E6%98%BE%E5%8D%A1%E5%BC%80%E5%B0%8F%E7%81%B6%E5%8A%A0%E9%A3%8E%E6%89%87%E4%BA%86/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到我的频道
这里是【箱见恨晚】的第六期。之前每期视频发布后，都很多人在问我有没有合适的静音机箱，但按照我频道的标准，没实际上手体验的产品没办法推荐。所以这期我们要聊聊两台静音机箱，分别是安钛克新品P10，以及老大哥安钛克P101-S。如果你恰好在找静音机箱，那就让我们看看这两台有没有适合你的。为了避免视频过长，这期我们着重看一下细节设计，兼容性会给大家一张详细的表格，同时在这期视频发布的时候我也会在直播间答疑，有问题欢迎随时来耍。
两款机箱都是全塔机箱，而且尺寸也不小，但相对来说P10要mini一些。外观设计方面都是黑乎乎的，只有前脸不太一样，P10前脸左下方有P系列的LOGO，这个我挺喜欢。
细节方面，我们首先来看老大哥P101-S。它的背板板材厚度是0.5mm，侧板板材厚度为0.8mm，材质为SPCC。前面板是磁吸右开的，也有隔音棉，三个进风口区域是白色的而且面积不算大。打开后看到机箱前置3把12CM风扇且配有防尘网。当然机箱底部也有一条快拆式全尺寸防尘网。后侧的机箱电源位有快装板，电源底部也预置了4块海绵垫。机箱后面板的IO区是内凹的，8条PCIE挡板是可拆卸设计，而且也用了黑白两色搭配。同时机箱预装的后置风扇是一把14cm的扇。机箱垫脚够高够大，同时也有面积不小的防滑垫。机箱顶部就是除了IO位置没有开孔，IO位置有一个一个风扇调速开关。机箱内部的背板是白色设计，上面预装了6颗主板螺柱，同时每个螺柱孔还标注了对应的主板尺寸，这我倒是第一次见。背板后侧有大量理线孔以及三个魔术贴，理线空间嘛还凑合。同时也可以看到机箱预装的风扇接口可以直接串联在一起，不过它们都是3pin风扇。两个2.5硬盘位是快装板设计，同时在【箱见恨晚】第一期视频以后，我也终于再次看到这里有防震胶垫了。然后就是这个机箱的重头戏，作为-S版本的P101标配了4个3.5寸硬盘笼，总计8个抽拉式硬盘位。这些硬盘笼通过彼此的卡扣以及背板上的手拧螺丝固定，背板上也为每一层都留了走线孔。细节方面我唯一觉得不满意的，就是这个手拧螺丝没有防掉设计，一拆就满地跑。
看完了老大哥，我们来看看新品P10的细节设计。它的板材厚度是0.4mm，材质同样是SPCC。各个侧面的隔音棉看起来和P101差不多。前脸是拉丝设计，也是磁吸侧开门。不同的是这个侧开方向左右可选，折页固定方式也比较简单。同时前脸进风孔方面P10的前脸进风空间就要大很多很多了。打开前脸以后可以看到P10同样预装了三把12cm风扇，也有防尘网。相应的机箱底部也有开孔和防尘网，但就只照顾到了电源的位置。而且P10的电源位也没有了快装板，不过海绵垫尺寸倒是大了很多。后面板IO区域不再内凹，7条PCIE挡板也是可拆卸，右边有一条没有开网孔的可移动挡板。同时机箱后侧的预装风扇也成了12cm。机箱垫脚够高，够大，但防滑垫就小的可怜了。机箱的顶部也是只有IO位置的开孔，但所有开孔都有防尘塞，同时也只有USB3.0接口。机箱内部全是黑色，预装主板螺柱变成了9颗，但是没有相应标注了。显卡下方有开孔，也可以放置两把12cm风扇。这里机箱预置了一把特别的反叶风扇，包装盒上也说明了推荐的安装位置。而机箱内部前面板的位置，也有一条磁吸防尘网，果然进风孔大了也有了双重防尘保障。背板后侧可以看到有两个魔术贴理线带，这东西在螺丝包里还送了几个，走线空间也是勉强够用。比较特别的是机箱自带了风扇集线器，而且最多支持6把风扇，预装的4把风扇都已经帮你接好了。这个集线器通过顶部针脚连接到机箱IO调速键进行调速，两档可选，底部连接硬盘供电线对风扇进行供电，也就是说这个机箱的风扇供电和控制都不走主板。自带集线器的机箱不多而且都比较贵，399元的P10为了节省成本首先集线器没有外壳，而且PCB上风扇接口位置原本是可以连接4针PWM风扇的，但是被阉割了压根就没焊那根针脚。2.5寸硬盘位就和P101一样，快拆设计而且有防震垫，舒服。底部有一个单层抽拉式硬盘仓，也支持拆卸来兼容长电源。最后，P10的手拧螺丝有防掉设计，而且体积也大了不少，好拧多了。
以上就是这两款机箱的细节设计，你可以发现P10继承了上一代的某些优点，遗憾的是也失去了某些优点，或许是受限于成本吧，因为他们的价格基本保持了一致。而在兼容性方面，两者其实各有不同。显然P101更像是面对有超多存储和高拓展性需求的用户，而P10更无论是重量、尺寸还是外观设计都更适合普通用户。值得说的是，P10的完整型号为P10 FLUX，这是安钛克今年推出的全新散热担当平台，和传统全塔静音机箱不同的是它在电源仓的右侧有一条进风开孔且配置了防尘网，在显卡下方预留了两个风扇位且预置了一把反叶风扇。也就意味着是为显卡开了个小灶，因为这就是完全针对显卡进行改造的，而这在电源下置的全塔机箱里确实少有，上期爱国者K1的底部风扇位也距离显卡很远。毕竟相较于CPU，显卡上水冷的方案风险和成本都要更高，FLUX平台也算是一种解决方案。当然，这种方案在电源前置的MATX和ITX机箱里基本都是标配了，这在【PC入坑指南——机箱篇】里也有说过。
当然作为全新的静音散热平台，还是要测一下P10的实际表现。测试平台如图所示，测试时间为中午所以室内噪音较大约40db（12楼，旁边贴着一条杭州主动脉高架），室温约25度。这期测试为了凸显机箱本身能力（预装全部风扇）所以采用了风冷雅浚G3，内存是威刚XPG D50，海力士C-DIE颗粒XMP频率3600MHz，但是快递来坏了一条实际上机两条，灯效还是不错的。硬盘是威刚XPG SX8200PRO 1T，威刚自封颗粒，慧荣主控，裸机跑了一次基准测试，安装系统以后又简单跑了几个测试，成绩还可以。后面会有个XPG的全家桶到时候再好好说说这个内存和固态。电源还是长城巨龙S6，金牌全模组10年质保，烤鸡从没出现过蓝屏死机。
P10的风扇转速有两档，待机状态下的温度表现没什么差异，噪音差距约4-5db。静音模式跑3DMARK压力测试得分99.3%，CPU轻松跑到了4.4GHz，各个硬件的性能释放也很出色，噪音则在43db上下；性能能模式跑3DMARK压力测试得分成了98.8%，CPU状态和之前差不多，但显卡频率高了30MHz，和短风道的银欣SG14那期一样维持在1890MHz，可见显卡下面多一把风扇转速提高以后对于显卡而言确实有不小的提升，噪音在45db左右。
当然受限于我这块GTX 1660s，所以显卡频率的提升并不明显，但相信加装两把风扇以后对于30系和6000的顶级显卡一定会有很大帮助，FLUX散热平台确实是有一定作用。至于静音方面，P10自带的5把风扇转起来噪音并没有增加多少，还是比较给力的。但大家要知道，隔音并不是消音，特无论什么机箱，在上高性能硬件的情况下风扇转速还是要合理设置，在静音与性能之间做取舍才好。那么就又到了总结时间，P101-S和P10针对的用户人群其实很明显，有多存储需求、要求板材厚实且不经常搬动机箱的用户非常适合P101-S。而普通用户如果不喜欢侧透机箱又想追求性能和静音那么P10也很合适，散热能力不错，尺寸更小重量也更轻。那么，如果让你做个选择，它们两个你会选择谁呢？（小孩子才做选择，成年人__________）
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，再次感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能点赞投币转发让更多人的人看到，这对我很重要，我是阿圳，我们下期再见吧~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明基BL2480T</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%98%BE%E7%A4%BA%E5%99%A8%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E5%A4%A7%E5%8D%83%E8%A7%86%E7%95%8C%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%98%BE%E7%A4%BA%E5%99%A8%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到大千视界的第四期
前三期我们看了3台高刷屏，今天就来看一台不一样的显示器，明基BL2480T。它绝对不是参数王者，不过它一定是台极佳的办公显示器，但也只是办公显示器。你不能用更高的标准来衡量它，它不需要400尼特的亮度，绝佳的色彩，也不需要144Hz的刷新率，甚至不需要2K、4K的分辨率。如果你还在上学，可能会觉得我说的很离谱。但其实每个打工人都不一定知道自己分到的那台电脑和显示器服役了多少年，毕竟现实中很多公司都不是电视剧里那么高大上，设备报废周期远超你的想象。所以如果你的公司允许的话，换一台对眼睛更好的显示器吧。毕竟买房已经无望了，躺平了的年轻人，只想对自己的健康好点还不行吗。
虽然BL2480T是一台办公显示器，不过在做工上也没有拉跨，模具各处非常贴合，底座牢固沉重。升降、旋转、俯仰很顺滑，也比较稳定。得益于三面窄边框，组多屏会很方便，同时它也可以作为竖屏使用，适合双屏和码农用户。因为定位是办公显示器，所以除了PD和HDMI接口，它还有久违的VGA接口可以兼容旧设备，老笔记本接上它可以焕发新生。同时也内置了两个扬声器，当然只是比廉价音响好一点点的听个响级别，不过也可以节省紧凑的办工桌空间。
作为明基的产品，BL2480T自然也不会少了智慧调光技术（B.I.）的加持。和手机屏幕一样，在菜单里开启智慧调光以后，屏幕亮度会根据环境亮度发生变化。这是明基的独家专利，目前显示器品牌中也只有明基做到了这点。但要注意，光线传感器是藏在这个小下巴里的，挡住它智慧调光就会失灵。根据我的使用体验，如果你的显示器在窗边，那么最好不要把灵敏度设置太高，不然在多云天气时的体验就不会很好。
这不是你第一次在这个频道看到明基的智慧调光了，EX2510那期我就已经给大家展示过。关于智慧调光的作用我个人还是持肯定态度的，这毕竟不是什么花里胡哨的噱头，对于办公场景是有用处的，相信每一个常备奈维敏和门冬维甘滴眼液的社畜都深有体会。但对于每天面对显示器少则7小时多则数不清时长，尤其要深夜加班的打工魂们，仅仅有智慧调光肯定是不够的。
与智慧调光相配合，BL2480T采用了DC调光，在低亮度下依然不会出现明显频闪，这对于熬夜加班的意义很重要，尤其是还在用老款笔记本的用户。你可以把自己显示器的亮度调低，然后用手机相机的专业模式，把快门速度的分母调到高于屏幕刷新率检测一下是否会出现频闪。当然，常见的护眼模式这台显示器也是有的，你可以在4种模式间切换，我个人觉得发黄的程度没那么明显。另外BL2480T也增加了一个红蓝滤镜，对于色弱的用户会很友好。
也许有人会说250尼特的亮度有点拉胯。但你别忘了这是一台办公显示器，它的使用场景是每天长达8个小时的工作时间。就连手机那么小的屏幕，长时间使用50%（约300-400尼特）以上亮度很多人都不见得能受得了，何况这么大的显示器。低亮度恰恰对眼睛的刺激更小，而且250尼特倒也达标。唯一的问题是，低亮度的面板特别要保证自己的背光均匀度比较好，不能出现明显差异。而在这一点上，旗下有友达面板的明基显示器的做工历来都是不错的。
可以说，除了硬件级别的防蓝光，这台显示器把护眼的方方面面都算是照顾到了，对于重度办公用户非常友好。当然，它整体的色彩表现还是说得过去的，配合着内置音箱也能胜任影视娱乐活动，只要你不是在公司里干这件事。
在大千视界的前三期我们一直在看高刷显示器，而因为做UP主，我自己的主力显示器是一台准专业显示器，这样的长期使用体验给了我一种错误认知，那就是经常会用亮度和色彩表现去片面地衡量一台显示器，我一度认为亮度不到350尼特、色彩不到99%sRGB的显示器是不值得看的。事实上我忽略了一个很重要的问题，那就是显示器的使用场景。高刷、电竞显示器是为游戏玩家准备的，好亮度、准色彩向的专业显示器是为设计师、剪辑师等人群准备的，但这两者事实上都不是显示器最大的用户群体，办公、普通用户才是，他们不在乎高刷新率，他们不应该使用高亮度屏幕，也不在乎细微的色彩差异。他们，当然上班时的我也是他们之一，想要的只有好用和耐用，仅此而已，就像BL2480T这样。而最糟糕体验的莫过于给你最差的设备，最低的工资，还要求你干最艰难的工作了。多希望天下打工人也有站起来的一天啊。
好了，以上就是本期大千视界的全部内容，我是阿圳，一个普通人，喜欢用自己视角看产品，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明基EX2510</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%98%8E%E5%9F%BAex2510-%E5%A4%96%E8%A7%82%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%8D%B4%E5%A4%A7%E6%9C%89%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%98%8E%E5%9F%BAex2510-%E5%A4%96%E8%A7%82%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%8D%B4%E5%A4%A7%E6%9C%89%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到我的频道
这里是【大千视界】的第二期。在上一期节目中我分享了SANC G5的使用感受，作为一款800元价位的高刷显示器它确实有很多出格的地方，但也受限于价格它也有些不足。那这期我们就来看看号称1080P分辨率下最贵的25寸144Hz刷新率IPS显示器，明基EX2510 ，来看看卖到1999元（双十一价1799元）它到底有没有耗子尾汁。
按照惯例硬参数放在这，没有了解过EX2510的小伙伴可以看一下，接下来我们还是主要谈体验。
首先它的安装方式不难，背部是快拆，底部是螺丝，仅靠双手就可以完成安装，不过重量也不算轻。这是因为底座比较厚实，外部是合成塑料，里面包裹了金属；其次内部集成了变压器，只需接一根电源线它就可以工作了。
外观方面比较沉稳低调，这设计一看就很明基，三角形的底座设计也不多见，就使得它在一大票长的都差不多的高刷显示器中有点个性，另外忽悠爸妈说它是办公显示器说不定也能蒙混过关。点亮以后可以看到它也是三边窄边框设计，这对于组多屏有一定帮助。按键方面是则快捷键+五维摇杆的结合，那其实比单纯的五维摇杆要更方便一些。另外左右、俯仰调节这些也都有，而且可以单手操作完成，这说明底座和支架的阻尼设计是很给力的。
使用方面，作为一块原生144Hz的友达面板，刷新率方面其实没啥好挑剔的，这点在所有的原生高刷显示器上都一样。不过EX2510支持的FreeSync级别为Premium，这意味着它拥有低帧率补偿技术（LFC），还是比入门级的FreeSync好一些的。另外就是输入接口的两个HDMI2.0和一个DP1.2接口，带宽上完全满足1080P144Hz，但附送的是HDMI线，相比于DP线嘛，感觉还是差了点意思，而且如果你想兼容G-Sync也得使用DP线才行。不过明基那边说已经和总部申请以后附送DP线了，但啥时候实行还不知道。再有一点就是它没有USB HUB，虽然这个东西不见得人人都用，但如果你有屏幕挂灯、RGB鼠标垫之类的东西，其实接到显示器的USB HUB上就要方便不少，而且你这个价位还没有HUB其实有点说不过去。
当然，这几点也基本就是我眼里它全部的槽点了，至于价格算不算贵，看完后面的部分我们再来讨论。
在我眼里EX2510最大的亮点不是高刷屏，不是原生8bit，也不是原厂背光和400尼特的亮度这些硬参数，而是它的B.I.+智慧调光技术与HDR结合的明基自有HDRi技术。
你可以在OSD菜单里的eye care选项中开启智慧调光（B.I.+），打开测光表，同时还可以设置传感器的敏感程度，这里我建议设置的稍微高一点效果更明显。当你的环境光亮度和色温发生变化时，显示器也会相应做出调整，虽然这个过渡的效果有时候不够自然，但是很多手机的自动亮度过渡也不怎么样，而这是一台25寸的电脑显示器，在很多场景下我们都会需要这个功能。我个人觉得智慧调光要比什么护眼模式和低蓝光模式更实用。而且EX2510采用的是DC调光方案，这虽然并不是独一家，但结合智慧调光就真的是对我们的眼睛更好一点了。
HDRi是明基的自有技术，但如果仅仅是预设了几种模式那其实就没啥可说的了。而且如果你在非对应场景下开启除了HDR以外的两种模式，你会不舒服，甚至觉得很怪异。如果你在游戏场景下开启游戏HDRi，刚开启的时候会觉得很黑，等OSD菜单消失以后画面会再次发生变化，这个时候就舒服多了，明暗细节都很清楚。相应的，在观影场景下开启影院HDRi也有不错的体验。但前提是你或许需要适应几天，比如我在刚用它的前几天就觉得HDR很难受，相比于标准模式其实变化挺大的。现在用了半个来月我才适应了各种HDR模式，才觉得HDR真好用，当然我们也知道亮度达不到800nit的HDR就算个五分熟HDR吧，不过总比没有强。刚才也说了开启游戏HDRi和影院HDRi以后会经历两次画面变化，其实第一变化是加载一个预设参数，而这个参数是定死的所以有的场景下并不合适；第二次变化是显示器对当前显示画面的明暗区做出分析以后进行了调整，这个时候的效果才是比较合适的，而这种显示器层面的智能调整才是明基HDRi模式的精髓。
同时两种HDRi模式都支持智慧调光，而标准HDR模式就不支持智慧调光了，结合使用场景，其实这点还是很人性化的。所以我觉得， HDRi是EX2510的最大亮点。当然了，在开启智慧调光的情况下屏幕的色温会发生变化，色彩也会略微偏离，这是无可避免的，但并不会影响使用体验。
如果你觉得智慧调光和HDRi都不能满足你的使用场景，那你可以试试EX2510的其他色彩模式，比如针对游戏的，办公的和日用的，但有些模式下智慧调光就不能使用了，你可以手动调整屏幕亮度。如果画面效果还是不满意，你可以进一步调整某些参数去实现想要的效果。如果你想更护眼一点，你可以开启它的低蓝光模式和色弱模式，而且有20级可供调节。
总之，在场景方面EX2510真的是事无巨细，各类用户全都照顾到了。那么到底它的色彩表现怎么样呢？作为一个特别注重屏幕色彩的用户，我会告诉你它的白点不够准，达不到调色和作图的要求。原生8bit面板的色阶和过渡效果，比6抖8还是好了不少的，但相比于8抖10也有点差距，不过已经不错了，在日用场景下区别不大，作为主打游戏高刷屏的显示器也是足够使用。漏光问题一千台显示器有一千个哈姆雷特，我这台左上角稍微明显一点，开灯以后就更看不出来，由于用了原厂背光所以整体还不错。至于色域、Delta-E、背光均匀度这些只要你不用校色仪去测你看不出来和官标参数的区别，如果非要纠结也可以看看别人的测试结果，成绩基本都还不错。而且EX2510的介绍页面上也没有一个虚标参数，特别是注明了灰阶响应时间是1ms的MPRT和2ms的G to G，也没有就捡着好看的参数写个1ms就完事，起码在这点上我个人还是认可明基的做法的。
最后是一个玄学问题，就是声学。EX2510自带两个2.5w扬声器，号称是经过自己的专业声学团队调教过的，而且有独立DSP芯片加持。在OSD菜单里有也50档音量以及三种场景模式。至于效果嘛，大家来听吧。我个人的看法就是，首先游戏场景下还有提升空间，整体效果比不上独立供电的中端音箱，但在一众平庸的桌面音箱和显示器音箱中绝对不俗，2.5w小喇叭，实属不易，至少它不是鸡肋。
以上就是我使用EX2510半个月来的一些体验，最后我们可以稍微说一下它的售价。
如果单纯从硬件参数上来讲，那确实采用了同一块面板的华硕和宏碁要便宜不少，尤其是宏碁同样采用了原厂背光方案。但前面说了这么多你也能发现明基EX2510有两项独家技术，分别是B.I.+智慧调光和HDRi。也许很多人并不需要这两个功能，但别也忘了总有人需要。
这就好像售价899元和999元明基的Screenbar屏幕挂灯一样，对于很多人来说199元的小米灯也能用，149元的雷神灯也能用，但是是Screenbar率先推出了屏幕挂灯，而且开发了独有专利，然后才有了小米、联想、雷神这些绕过明基专利的、效果也不错的产品，但是综合体验还是无法媲美明基的Screenbar。这就是技术和专利的价值，而不单单是硬件成本的问题。
如果你认可这点，而且又觉得这两个功能（B.I.+智慧调光和HDRi）有用，是趋势，那或许你会觉得售价还能接受。如果你觉得这两个功能和综合体验对自己没用，是智商税，那确实是它的价格越低越好，但这也不是EX2510本身的问题，只是它不合你的需求而已。其实也不只是显示器，任何产品都一样，在硬参数一致的情况下贵的往往会附加更多的功能、体验或服务，到底要不要购买就取决于你自己的需求和钱包了，别人是不能替你做决定的。
那这期没有展开讲的几个内容，比如MPRT和G to G的区别、HDR的级别等，如果你们想看的话可以在弹幕和评论区告诉我，我会考虑出相关视频。
好了以上就是本期【大千视界】的全部内容了，非常感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能点赞投币转发让更多人看到，我是阿圳，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>普力魔NEO410</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E9%87%8C%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%8A%93%E7%8B%82%E6%88%96%E8%80%85%E5%A4%A7%E7%88%B1%E7%BB%86%E8%8A%82%E8%AE%BE%E8%AE%A1-%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A01%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E9%87%8C%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%8A%93%E7%8B%82%E6%88%96%E8%80%85%E5%A4%A7%E7%88%B1%E7%BB%86%E8%8A%82%E8%AE%BE%E8%AE%A1-%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A01%E6%9C%9F/</guid>
      <description>买前必看！机箱有哪些让你大爱的细节设计？ | 箱见恨晚01期
Hello，大家好，我是阿圳，欢迎回到我的频道。这里是【箱见恨晚】的第01期，在这个全新的系列中，我们将继续深入探讨和机箱有关的话题，作为对【PC入坑指南】机箱篇的补充。这期我们重点就和大家探讨一下机箱里的那些细节设计，同时也欢迎你把自己和机箱的爱恨情仇分享在评论区，给大家一个“前车之鉴”。
为了不再纸上谈兵，【箱见恨晚】系列都是有实物的，今天的主角就是这个普力魔NEO410，一款双侧透的M-ATX机箱。虽然之前和大家聊了很多款机箱，但作为一个实用主义者，我自己一直用的就是200块左右的机箱。相信和我一样的朋友肯定也想知道像这种售价近400元的机箱到底好在哪？多花几百到底能带来什么体验呢？
首先让我们快速了解一下这款机箱。它的三围39cm19cm41cm（含垫脚），一体成型的喷砂铝材前面板没有开孔，靠下的位置蚀刻有低调的普力魔LOGO，在有些角度基本看不出来。上面板同样是喷砂铝材一体成型，唯二的开孔是电源键和调光键。双侧透玻璃分别采用4颗手拧螺丝固定，并且没有采用包边。机身IO设计在了左侧前部，分别是两个音频接口、指示灯、重启键以及两个USB3.0。后面板采用了钢材，有一个12cm风扇位和4条pci-e拓展槽和下置电源位，电源设计有独立的仓位空间，有利于机箱构建内部风道。拆下前面板可以看到两个12cm或者14cm风扇位和双盘位机械硬盘仓，底部的小电路板是一块LED灯，机箱支持12V RGB灯效。内部同样采用钢材，预装有全部主板螺丝柱，前部支持240mm水冷，装水冷显卡最大长度约为30-31cm，仅安装风扇显卡则可以支持到33cm；在显卡下方设有两个2.5寸固态硬盘位。
总体来说普力魔410在兼容性方面还不错，硬盘位也算充足，三风扇和240水冷的设计也足够应付大部分CPU和显卡，铝材和侧透设计也让机身颜值站得住，12V RGB加持还能够让人感受到光污染的快乐。但以上这些都不是今天的重点，因为这些都是一个机箱该有的功能。刚拿到它的时候，我所能感知的只有颜值上的提升和尺寸的略微变小。在进行硬件搬家的过程中我才真正被这款机箱的诸多细节设计所打动。
首先是这两块侧透玻璃，虽然没有包边一定程度上降低了它的安全性，但在手拧螺丝和螺母上都装有胶圈，让我在拆装的时候都安心了不少，不用担心没控制好力度会造成损坏。同时这两块玻璃并不通用，因为背部都根据双侧的硬件位置设计有不同的黑色涂层，可以遮盖掉不那么美观的理线槽和电源硬盘仓。
这个机箱虽然是铝材机箱，但它并不是一个全铝机箱，仅有前、上、下三块面板采用铝板而已。之前我就说过，铝材机箱容易发生的问题就是滑丝。所以410的解决方案是，在内部和后面板全都使用钢材，卡扣位置用塑料。所以你根本不需要把螺丝拧到铝材面板上。另外铝材厚度也是达到了3mm，6倍于钢材的厚度可以一定程度上弥补铝材自身的脆弱性，所以这个机箱还是比较可靠的。
另外410虽然并不是模块化设计，但依然有很多快拆和半快拆设计。电源位有一个手拧螺丝固定的快装板，用螺丝把快装板固定到电源上以后就可以从后面塞进仓位中，然后再把快装板的手拧螺丝固定到后面板即可。虽然比传统电源安装方式多了一步，但这样一来安装难度小了不少。
快拆机械硬盘槽拔出以后，双侧各有一条卡扣，可以扣到硬盘螺丝孔里完成固定，对准槽位再一推就完成了机械硬盘安装。固态硬盘位是半快拆设计，需要用螺丝把硬盘固定在快装板上，然后通过孔位和螺丝胶圈完成卡位安装。同时这个快装板也支持两种卡位方式，可以减少和某些主板的接口线材发生空间冲突。
虽然机箱后面板是钢材，但PCI-E槽位挡板依然采用了可拆卸设计，这点必须好评。不过我总觉得这个挡板是没必要镂空的，反而容易使得这里更容易进灰了。说到防尘，机箱底部也有一片快拆防尘网，轻轻一拉就可以取出进行清理，非常方便。而机箱前部两侧的防尘网虽然不能拆卸，但卡扣设计的前面板拆卸起来也是非常轻松，不像有些机箱那样要用很大力气，IO面板与前面板分离的设计也让前面板清理更容易，铝材和塑料直接去冲水问题也不大。
装机最后一步往往是头疼的理线，大多数机箱都会预留一定的走线空间，传统走线空间会增加机箱的宽度。410采用的方案是将理线区内凹来减小机身尺寸，而且预置了理线魔术贴，前置风扇、水冷位和底部硬盘位都有对应的线材孔位，同时考虑到这条理线通道和CPU供电线的长度问题还预留了一条4+4pin的CPU供电延长线。作为侧透机箱，这个设计让理线这件事儿不再那么费劲儿了，也基本告别了用时很爽拆时抓狂的扎带。
最后一点是最容易被忽视的垫脚。因为底部设计了电源的进风口，所以它的垫脚很高，达到了完全没必要的2.5cm来保证进风空间。而且每个铝材垫脚面积也是很大，配合上防滑胶垫，可以极大提高机箱的稳定性。对于机箱来说，这是个最容易省成本但又不大被发现的地方，而且日用影响真的不大。所以当我注意到这点的时候，还是很意外的。
很多时候我们选机箱只盯着它的外观和硬件兼容性，却忽略了很多细节。虽然说装机往往就是一次性工作，但一款在细节设计上能够让人感觉到满意的机箱更能让你的装机过程丝滑顺畅。410就让我看到了这样的一种可能性。尽管它不一定是这个价位最优秀的机箱，但它在细节上的一些设计确实打动了我。当然，它依然有很多可以改进的地方。首先是顶部空间完全容得下两个12cm风扇，但却没有设计风扇位。其实搭配上RGB灯扇，顶部开孔并不会降低机身的颜值，反而会让散热能力更出众。另外PCI-E挡板的开孔其实是多余反而容易进灰，电源按钮也完全可以和IO面板设计在一起，同时IO面板也没有越来越主流的TYPE-C接口，光污染上仅支持12V RGB接口有点可惜，毕竟12V的光污染效果还是有点单调。
说到光污染，这次为了展示灯效，采用的也是普力魔的12V灯扇套装，作为入门级产品效果还是不错的，当然如果你喜欢贴近看那灯珠还是有点明显的。风扇噪音不算大，和我之前的静音机箱用的五个风扇对比，噪音变化不算明显。
这款机箱的散热问题我全篇都没怎么提并不是有意回避，而是我的硬件配置有些问题所以难以给大家一个准确的参考。我的RX560D显卡待机温度就有50多度明显偏高，然后为了静音我也习惯把风扇转速设置的比较低，再加上我用的是240水冷，这个ID的240虽然不算顶尖但在平价水冷里散热能力也是不俗的，所以单烤FPU10分钟50多°和单烤GPU10分钟70多度的成绩，让我觉得这个结果对大家没有实际的参考意义了，只能说正常使用肯定没啥问题。非要塞一块10900K和3080那就是在爆炸的边缘疯狂试探。
好回到我们的主题，410这款机箱让我们看到了机箱在细节设计上还是有很多东西可以优化的。你可以说这些细节带来的仅仅是安装过程的顺畅，也可以说自己不在乎。不过作为产品而言，我们用户可以不要，但它们卖到这个价位就不能没有了。价位提升不能是单纯的品牌溢价和卖设计，提供更好的用户体验才是作为高价位产品应有之意。在这个前提下，我觉得410算是一款合格的产品。如果某天你想换一个贵一点的机箱了，除了兼容性之外，更要好好考究一下它的细节设计了。
好了以上就是本期视频的全部内容，非常感谢你能看到这里，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能够点赞投币收藏转发支持一下我，我是阿圳，每周和你聊聊科技数码与生活，我们下期再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机械大师C28</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E7%A1%AC%E6%A0%B8c28%E5%8F%88%E5%B0%8F%E5%8F%88%E8%83%BD%E6%89%93/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E7%A1%AC%E6%A0%B8c28%E5%8F%88%E5%B0%8F%E5%8F%88%E8%83%BD%E6%89%93/</guid>
      <description>Hi 我是阿圳 欢迎收看本期箱见恨晚
前八期我们一起看了9款机箱，有各种规格，各种尺寸，但同时它们也无一例外都是大厂牌量产的机箱，所以它们的价格控制的很好，都在500元以内。那第9期箱见恨晚，我们就来看看小厂牌的机箱，机械大师C28。因为之前包括最近还是有很多粉丝想看机械大师家的箱子，再加上我很久没更新了，所以我去找机械小白借了一台C28回来，不算商业推广，一起看看它们家的机箱到底怎么样吧。
拿到C28你会发现它全身都是开孔，如果细看又会发现圆形开孔下面隐藏着很多螺丝，所以大家也戏称为 螺丝大师，但藏在开孔里的螺丝其实不明显，视觉上还是能接受的。不过这些机身开孔的设计风格还是略显硬核，可能会劝退一部分用户，但在颜色上的选择不少，不知道这个外观你给打几分。作为一台极限体积的机箱，为了更好地散热去开孔也是无可避免的，不过为了满足部分用户的需求它也是有不air版的前面板的，那么美观和散热，你会选择哪个，反正我选散热。
另外为了一定程度上避免开孔过多导致易进灰，主要是进虫，它也是配备了全部5面防尘网，遗憾的是侧板防尘网是双面胶贴上去的，其他位置防尘网也没什么辅助固定的设计，装的时候就全靠螺丝孔去对位了，心情烦躁的时候不适合装机。
板材和做工方面倒是还好，还有点出乎我的意料。铝材盖板的厚度是1.8mm，机身钢框架的厚度是1mm，侧透玻璃厚度是3.8mm，整体用料还是蛮扎实的。钢化玻璃的固定螺丝上有胶垫，但是玻璃本身没有包边处理，而且尺寸和机身完全一致，这就意味着最好放平机箱再进行侧透玻璃的拆装会更安全。
另外大家也知道我很在意机箱的垫脚，C28的垫脚的这种形状以及单螺丝的固定方式是我不太喜欢的，而且感觉和机身方正的外观也不是很搭。当然了，就像防尘网不是磁吸的一样，这些都是成本问题，想要更好那最终价格就会更贵了。那也想问问大家，如果一款机箱在某些设计上做得更好，但是价格再贵上50-100，你能接受吗？
C28的内部结构还是比较简单的，就是ITX机箱常见的电源前置显卡直插的设计。只不过在这个基础上，它兼容了这么多硬件，同时还做到了机箱尺寸的最小化。当然，代价就是以上这些尺寸的硬件不能同时塞进机箱，具体情况就要具体分析了。我这次装机用的是这样一套配置，大家可以参考一下。电源线是原装扁平线，难度也不大。具体装机视频和理线方式大家可以看机械大师官方出的教程视频，比较详细，而且我强烈建议你按照他们的顺序去装机，这样才会方便理线。像我这样拿过来就装的代价就是那天直播折腾到了一个多小时，半夜12点半才搞完。看过直播的朋友可以打一个在现场。
另外值得说的是，外号螺丝大师不是白叫的，C28六面所有的铝材盖板全都可以通过螺丝拆卸，然后才能去安装风扇电源等硬件。同时螺丝盒也对不同位置的螺丝进行了分类，方便装机时拾取。
我那天的装机一次点亮了，后来跑了几次3DMark压力测试，得分还是不错的，噪音控制得也很好。而且我的风扇策略还是偏静音的，很适合放在桌子上。不过还是要提醒一下，如果你是MATX主板，而且USB3.0接口朝下的话，那么你就需要转接线了，如果sata口朝下而你恰好要用，那就提前接上；另外电源延长线这里是要打一个回路从电源上方绕回去，不能跑出这个区域否则会影响冷排或顶部风扇的安装；如果显卡很长，那还是用定制线吧。
总的来说C28的做工比我预想的要好得多，装机也没有很难，当然我是风冷，如果你是水冷+RGB那难度就得另说了，反正打死我也不会在小机箱里折腾那个的。性能释放方面以我的配置来看完全没有问题，甚至还有些升级空间。如果你单纯想要一台小机箱的话，那C28或许可以考虑，但是它的价格也确实摆在这。至于和趣造比起来，其实我没办法告诉你，因为我没上手过趣造机箱，也不能给出我的意见，那我只能劝你有多少钱办多少钱的事儿，或者干脆别急，反正显卡行情都这个鬼样子了。
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，非常感谢你的观看，希望本期视频能够对你有所帮助，也希望你能够点赞投币转发支持一下我，也可以在弹幕和评论区告诉我你想看的内容，我是阿圳，我们下期再见吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱国者K1</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E8%A3%8511%E6%8A%8A%E9%A3%8E%E6%89%87%E6%95%A3%E7%83%AD%E8%83%BD%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%BC%BA%E9%A3%8E%E5%86%B7%E6%B0%B4%E5%86%B7%E5%92%8C%E9%A3%8E%E9%81%93%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E8%A3%8511%E6%8A%8A%E9%A3%8E%E6%89%87%E6%95%A3%E7%83%AD%E8%83%BD%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%BC%BA%E9%A3%8E%E5%86%B7%E6%B0%B4%E5%86%B7%E5%92%8C%E9%A3%8E%E9%81%93%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BD%B1%E5%93%8D/</guid>
      <description>Hello 大家好 我是阿圳 欢迎来到我的频道
箱见恨晚来到第五期了，再次感谢大家的支持！通常大家选机箱，会希望它颜值、散热和价格都美丽，其实我手上早就拿到了这样一款机箱，就是一直没时间做。摸鱼一周回来就赶紧把它介绍给大家，希望给蹲双十二的等等党们多一个选择。下面就进入本期的主角——爱国者K1白色版。
爱国者K1是一款ATX机箱，机身尺寸448x233x493mm，SPCC板材厚度为0.6mm，侧透玻璃厚度为3.5mm。
细节方面，双侧板为侧开门设计，最高可以拉开270度，拆卸也很轻松。顶部、底部和前脸进风口都配备有防尘网，而且底部快拆防尘网尺寸特别大。背板上预装有6颗主板螺柱，其它的螺柱在调料包里。从背板后侧可以看到有胶圈穿线孔和魔术贴理线带，这点真的很贴心，300元价位的机箱也是少有。后面板PCIE挡板可拆卸，好评。2.5寸硬盘位是快拆设计，防震胶垫也在调料包里，但是只有4个。3.5寸硬盘位也是手拧螺丝固定的快拆设计，但机箱所有的手拧螺丝都没有防掉设计。IO方面很常规，但USB3.0只给了一个，不过有LED灯控按钮。机箱垫脚也没省成本，与机身一体设计，高2cm，面积够大也有防滑垫。然而作为左侧透机箱K1应该是放在桌面右侧的，可是IO也在顶部右侧，加上这半米的高度，要是想插个读卡器啥的还得站起来，不算反人类，但是不够好用。
兼容性方面K1最高支持EATX主板，但你会因此损失壁挂240水冷位。如果安装一块ATX主板，那你能拥有一个后置风扇位、一个顶部360水冷位、前部360水冷位和壁挂240水冷位，当然，想在这三个位置同时安装水冷是不可能的，你需要做一定的取舍。风冷方面最高支持高度为180mm，豪华风冷可以尽情怼。显卡最长支持40cm，这个时候风扇是安装在前面板空间里的，在安装前置冷排时需要减少4-5cm，安装壁挂冷排时支持显卡长度就变成了26cm，显卡厚度上是没限制的，因为机箱有7个PCIE槽位。如果担心显卡太重，那你可以选配显卡支撑架，同时也有显卡竖装配件，加钱就完了。拓展性方面有两个2.5寸硬盘位和2个3.5寸硬盘位，如果拆掉3.5寸硬盘仓，那你可以获得两个底部12cm风扇位，或者16cm大电源位+一个12cm风扇位。所以K1在风扇选择上是很充分的，最多可以安装11把风扇，这次我就是这么干的。
为了考验K1的散热能力，我这次分别测试了风冷和水冷散热表现。为了加大难度，风冷选择了AMD 3700X的原装散热器，水冷用的是在S1那期视频不能发挥全力的银河T240一体水。不过手头风扇实在不够，拆了2个雅浚G3和一个水冷才凑出了9把风扇，所以风冷测试实际只有9把风扇，水冷才是11把风扇。
测试平台如图所示，这次主板换上了B550迫击炮，电源则换上了长城巨龙S6，650W金牌全模组，10年质保，风扇支持智能启停而且还有数字监控功能，可以查看整机功耗。在输出功率上S6也是很给力的，我也就不用担心测试时会蓝屏死机了。
风冷默频待机时，CPU平均温度约35度，日常应用时频率最高可到4.4GHz，显卡待机也是35度，这温度可以说非常不错。
默频双烤FPU+GPU10分钟以后，CPU温度达到了75度，频率3.925GHz，显卡温度63度，频率为1920MHz。
使用RYZEN MASTER对CPU自动超频，再次双烤10分钟，CPU温度88度，频率为4GHz，显卡温度62度，频率不变。果然对于3代锐龙来说，全核频率的提升带来的发热量还是很大的。
换上水冷以后，待机时CPU温度30度上下，频率最高可到4.4GHz，但平均频率较风冷有小幅提升，显卡这边和风冷没什么变化。
双烤FPU+GPU10分钟以后，CPU温度达到了80度，频率维持在全核4.075GHz，显卡温度63度，频率1905MHz；双烤20分钟以后，CPU温度变化不大，但频率略微下降了0.025GHz，显卡还是没有变化。
考虑到日用根本不会有双烤这种极限情况，所以实际参考还得看3DMARK压力测试。风冷的待机和默频已经足够优秀，所以并没有测试。水冷的3DMARK压力测试得分99.2%，CPU平均温度不到45度，但CPU几乎全程维持在4.4GHz（非全核），显卡全程满负载温度万年70度，频率1875MHz。
不知道大家对这个测试数据的看法如何，反正我在最近测试中第一次见到这颗3700X跑到全程4.4GHz（非全核）的状态，而且温度不到50度，11把风扇跑3DMARK压力测试噪音才45db，可以说非常优秀了。但在这个机箱里，有个情况是很特别的，因为这个冷排壁挂以后除了自己的两把风扇，还在接受前置三把风扇和底部靠前的那把风扇的洗礼，所以散热能力得到了极大提高，加上顶部三把风扇持续出风，风扇内部的热量也可以快速得到释放。经过三个小时的游戏直播测试，温度也还是在40度左右，可以说很安心，可见99.2%的3DMARK压力测试得分真不是盖的。当然，有关机箱散热、风道的更多内容，经过5期箱见恨晚不同类型机箱的积累我们终于可以找个时间好好聊聊了。
好了总结一下，K1在细节设计上很不错，除了手拧螺丝没有防掉设计、IO位置太远就没啥可挑剔的了。兼容性方面很强，唯独硬盘位有点少，哦对了，也没有预装风扇。但考虑到300元的价位，这个板材这个做工和设计，还是相当不错的。毕竟颜值在线、散热很强又不贵的机箱还是不多的。那，等等党们，双十二你会考虑它吗？
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，非常感谢你的观看，如果觉得有用或者好看，记得点赞投币转发，这对我很重要，我是阿圳，让我们下周见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱国者K100</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85k100%E6%89%93%E9%AA%A8%E6%8A%98%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%80%83%E8%99%91/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85k100%E6%89%93%E9%AA%A8%E6%8A%98%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%80%83%E8%99%91/</guid>
      <description>这是爱国者新寄来的机箱新品，K100。打眼一看，你就应该觉得跟K1非常像，体型，外观和底座都很相似，毕竟同属K系列。顺带说一句，K1我开过箱，在那个价位各方面还不错，还能拓展硬盘位。
这次的K100，兼容性就不啰嗦了，这里贴一张。
K100主打快拆、防尘、静音。乍看起来非常美好，奔着欲抑先扬的原则，先来说说它不错的地方。
首先从板材用料来看，K100还算很用心，背板板材厚度约1mm，侧板板材厚度约0.8mm，顶部风扇位的板材厚度也有0.7mm。
底座方面，四角够大够稳，不必担心会倾倒。
快拆确实是K1以来的进步，这次不仅侧板是折页式快拆设计，连前脸、顶板都能通过磁吸和卡扣完成快拆，不用拧一根螺丝。就是装前部风扇依然要卸下整个前脸才行，因为前脸防尘网不是快拆的。
K100的侧板、前脸都有全尺寸静音棉。顺带说一句，现在很多静音机箱的所谓静音棉已经和早些年的不一样了，全是软软一层棉粘在板材上，K100用的就是这种。顶部盖板下，有一块磁吸静音棉，可以自行取放权衡散热与静音。
防尘方面，K100底部、前部是全尺寸防尘网，右侧板进风位也有磁吸防尘网，密度尚可。
理线方面，爱国者机箱的线材一直是比较软的那种，长度也够。K100也是保留了三个魔术贴和4个胶圈穿线孔，配合着还有若干扎线孔，理线区深度略微欠了点不过面积够大，稍加用心理线问题不大。
IO方面，K100保留了重启键和双音频接口，这在今天很多机箱上确实不常见了。此外彻底抛弃了USB2.0，有两个USB3.0和一个USB3.1的Type-C接口，目测是GEN1。另外还有个LED灯控键，这是我觉得最多余的东西，一个静音机箱、没有侧透，就前脸有一条缝，留这个灯控键毫无意义。
好了，那么接下来就是这个机箱的槽点。
首先从我拿到的这台K100漆面有多处明显瑕疵，这样的情况发生在459元的产品上让我非常难以理解。
其次这台机箱顶盖与四周贴合不紧密，缝隙极大，观感极差。
再次侧板仅靠两个指甲盖大小的磁石吸附，轻轻碰一下就会开。前面板也同样如此，拍摄中掉了少说5次。
再再次侧板的合页轴处，还在玩熊猫配色，在K1的时候就是如此，丝毫未改变。
再再再次，底座的防滑垫用的是棉质的，还是贴上去的，其中有两个已经开始游离原位了。
再再再再次，前部、顶部的风扇固定板材约0.6-0.7mm，厚度确实还可以，但强度明显不够，轻轻一拉整体变形。装一次风扇直接就会掉漆、变形。
最后，隔音效果实在一般，当然现在的静音机箱都这各德行。
最后的最后，K100原价是459元。
从外观设计来讲，无论是K1还是K100，颜值还是在线的，属于相对简约低调的路子。但这次的K100可以说金玉其表，败絮其中，细节设计、品控一塌糊涂。明明拿着还不错的板材、K1的底子，最终设计成这样，实在无话可说。
爱国者作为一个老牌的国内机电大厂，K100差不多是目前其旗下最贵的机箱产品，但显然就产品方面来说，这次尝试并不怎么成功。如果爱国者想走高端路线，或者哪怕是单纯想卖点贵的机箱产品，那么也请先给出一个合格的东西来吧，别让那个ITX机箱S1开的头，也成了尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱国者S1</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85si%E4%B8%80%E6%AC%BE%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E9%A3%8E%E5%86%B7%E5%92%8C%E8%96%84%E6%8E%92%E7%9A%84itx/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85si%E4%B8%80%E6%AC%BE%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E9%A3%8E%E5%86%B7%E5%92%8C%E8%96%84%E6%8E%92%E7%9A%84itx/</guid>
      <description>这或许是最近最热门的两款小机箱之一，爱国者S1，一款垂直结构的纯白ITX。国内这些老牌机电厂商，终于盯上了ITX这块蛋糕，现在机箱有了，SFX电源还会远吗。对于玩家来说ITX的装机成本，或许会因为新产品的竞争而有所降低，想想是令人期待的。那作为国内老牌机电厂商的新尝试，爱国者S1会不会成为ITX机箱的新贵呢？大家好，我是阿圳，欢迎回到我的频道。
作为一款ITX机箱，S1的尺寸也并不算小，应该它说它有点高。垂直结构让它的三围达到了24x17.5x41cm，数据并不能给屏幕前的你一个概念，所以我给它找了4个兄弟为大家做参考，分别是暴风影音（A4家庭服务器）、银欣SG14珍宝（ITX）、普力魔NEO410（MATX）以及爱国者K1（ATX）。S1实际比立起来的SG14还要略瘦一点。
拆下所有侧板后，这41cm身高的由来一目了然。垂直结构设计，SFX电源位在下，主板在上，但主板的IO位置朝天，相当于正常安装方式再顺时针旋转90度。而为了遮盖IO面板和各种杂乱的线材，顶部又增加了5cm高的空间来一盖遮百丑。再加上2cm高的装有RGB灯条的底座，你会觉得41cm似乎并不过分，因为显卡支持长度也达到了32cm，当然，也要看你的电源模组线。
那在24x17cm的空间内，它到底能容下什么呢？答案是两个12cm风扇加最高109mm的风冷散热器，或240一体水，以及一个预置在顶部的9cm风扇，一张最厚6cm、最长32cm的显卡，一个SFX电源和两块2.5寸硬盘，如果加3.5寸机械硬盘，那你需要牺牲一个12cm风扇位。顶部则提供了两个USB3.0，一个TYPE-C，一个音频接口和LED灯控按钮。所以S1的硬件选择空间不能算很多，但得益于垂直结构，也算是对得起24x17cm的横截面积了。那下一个问题，就是这个小空间的装机体验了。
S1的顶盖是磁吸的，后侧有一个预留的扣手。打开顶盖后可以看到，四个侧面板各用两颗手拧螺丝固定，这些手拧螺丝都有防掉设计注意不要拧过头了，拧松螺丝后可以向上抽出面板，拆卸过程很轻松。拆开后可以看到所有侧面内部均有磁吸防尘网，机箱框架内有预留电源延长线和机箱io线，主板螺柱也已经固定在机身上。显卡槽挡板也是可拆卸的，电源位底部也有两条泡沫棉，细节部分不错。2.5寸硬盘位在电源仓的背面，采用了快拆板设计，同样用防掉的手拧螺丝固定。不过硬盘还是要用螺丝固定，而且没有预留防震垫。另外，前面板冷排和风扇固定架是可拆卸的，方便水冷和显卡安装。但尽管如此，它的安装难度也并不轻松。
我这次选择了水冷安装，这款水冷也是官方测试用的同款水冷，花了好大的力气才把它塞了进去，冷管最后是用侧板挤着压进去的。一开始真是有点崩溃，本身这水冷头就不算好装，水冷头要先上两块分开的卡扣，然后再用螺丝固定到背板，这和卡扣底座先固定到背板，水冷头扣到卡扣里完全不是一个体验。装上水冷头以后，因为冷管比较长，也很硬，不太敢硬塞。后来我想既然官方能把它塞进去，那肯定就是能塞进去，然后就是这个样子了。
另外一个老大难的问题是理线，这个不光是机箱，还和我的主板有关系。这块主板的接口全都集中在显卡槽的头和尾，各个接口接线以后显卡也不好插到底。好不容易装完显卡，把所有线都插好，不理线我是不敢开机，线太多了。除去机箱IO线，水冷头和风扇都有供电线和RGB线，还有分线头和集线器，加上机箱底座的RGB线和供电线，理好线就是一大坨，也只能放到了显卡旁边。其他每一侧你都会看到风扇线或者供电线。好在电源仓旁边还算充裕，不加硬盘，不上长显卡的情况下银欣的软线还能塞一塞，要不然真就只能用定制线了。还好能一盖遮百丑，等装好以后，有底部RGB灯条和金属大师幻光风扇加持的S1确实还蛮好看的。搭配上爱国者的魔毯鼠标垫和一套纯白色的RK无线键鼠，简约的光污染桌面就达成了。装机一小时，先给我自己会个电吧。
于是顺理成章到了真正考验它而不是考验我的时候，散热测试。先介绍一下本次测试的参赛选手，CPU是一块1946周期的盒装3700X，刚到手因时间原因本次默频使用。主板是买小红龙贴纸送的B550I GAMING EDGE WIFI 刀锋板，正经人都是买贴纸的对不对。送的这块板有单独水冷接口、5VRGB和前置TYPE-C，两个m.2接口(一个PCIE4.0x4，一个PCIE3.0x4)，也就刚好够用啦。大家如果有关于主板拓展性问题可以去看我上期视频。显卡是影驰1660super金属大师，1080P分辨率3A游戏的甜品级显卡。电源这次用的是银欣SX650，金牌全模组，扁平线材，全日系电容，正12V输出功率达到54A，应付3700X和1660super还是绰绰有余的~
散热就是这款银河T240水冷(未上市)，这块水冷排的尺寸是277x120x27mm，不算特别厚，散热鳍片算均匀，水冷头顶部采用了刀锋设计，底部是纯铜底座，支持intel和amd近几代平台，附送的组件也确实很多。另外它的水泵不在水冷头里，而是在管路中，采用陶瓷轴承，转速最高可达5200PRM+-10%，噪音最高30db。冷头支持RGB，附送的两个12CM风扇也支持RGB灯效，FDB轴承风扇的转速最高2200PRM+-10%，风量最大61.5CFM，噪音最高31db。水冷整体参数不错，实际表现待会再看。
固态用的是东芝RC500 512G，内存是光威弈PRO 3000Mhz 8Gx2，使用微星主板BIOS的memery try it轻松跑到3600Mhz，时序是16-19-19-19，CPU默频所以也超上不去了。环境温度大概26度，没开空调，高架旁边的12楼室内噪音38db左右。
根据官方描述，S1有两种风道模式，方案一是侧面进风，顶部的9cm风扇出风，正压差，也勉强算个垂直风道吧；方案一是显卡风扇和顶部风扇进风，水冷位出风。这次我采用了方案一，因为这水冷拆装一次实在有点费劲儿。
首先用RYZEN MASTER把这颗3700X自动超频到4GHz以后，在AIAD64里单烤FPU两分半以后温度就飙到了87°，可见这颗U的体质真的不算好，另外这也不是ITX能承受的热量所以就算了。
恢复默认频率后，单烤FPU10分钟，平均频率维持在3.9Ghz，CPU最高温73°，平均温度69.8°，噪音大约47db；放凉再单烤GPU10分钟后，频率最高1905Mhz，温度最高69°，平均57.9°，噪音约47db；双烤FPU+GPU10分钟后，CPU平均频率3.89Ghz，温度最高84°，平均72.5°；GPU平均频率1829.9Mhz，温度最高71°，平均68.8°，噪音约50db。
游戏测试是30分钟的猎魔人体验卡，1080P分辨率极高画质，开游戏前打开AIAD64记录最高和最低数据，CPU平均频率4.2Ghz(非全核)，最高温68°，平均温度55.8°；GPU平均频率1616.3Mhz，最高温77°，平均温度69.4°。
从我这个简单测试的数据来看，日用打游戏是没问题的，但侧板也都是热乎的，冬天可以省去一个桌面小太阳了。至于你想放个i9和RTX3080，还是算了吧。
经过了长达2个多小时的安装和拍摄，我对S1的感情很复杂。它的外观我是很喜欢的，但是这个水冷安装难度真的不小，装地我逐渐暴躁。当然如果你选择了一个薄排和薄扇或者下压式风冷，那体验会好很多，不过性能上就不好说了。这也是ITX机箱的老大难了，同时兼顾体积、硬件兼容性和散热以及安装体验是真的不容易，另外也被忘了ITX本来就不是为卓越性能而生的。S1，作为爱国者新产品线的第一款机箱，外观设计上可以了，用户体验上我觉得还是有很多的进步空间的。除了240水冷的安装问题，还有几个小的不足。
首先没有硬盘防震胶垫，这对机械硬盘用户真的很重要；其次各个侧板拧上螺丝也还是有点松，怕是会产生共振，当然这也许是个别问题。拓展方面底部和后侧还有空间塞个2.5寸硬盘，毕竟3.5寸要占用风扇位，那如果能多给几个2.5寸硬盘位也算一种弥补吧。散热能力上后面板如果再设计2个8cm或9cm风扇位，散热能力应该也会更好。当然了，如果这样那S1的结构和安装难度也会更复杂。
所以，只要不追求极高的性能（事实上很多ITX都不是为了性能设计的），那S1在颜值和散热能力上还是完全满足要求的，前提是你能接受它499元的价格。
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，非常感谢你的收看，如果觉得好看或有用记得点赞投币转发让更多的人看到，我是阿圳，每周和你聊聊科技数码与生活，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱国者炫影5 </title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85%E7%82%AB%E5%BD%B15/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85%E7%82%AB%E5%BD%B15/</guid>
      <description>Hello大家好，我是阿圳，欢迎收看本期【圳开香】，今天我们要来看一台好玩的机箱 爱国者炫影5涂鸦版。没错，这个机箱最大的特色就是它的前面板你可以尽情涂鸦，用附送的荧光笔想画什么就画什么，而且接上了RGB灯效，完全可以由你自己定制前面板，也算是机箱设计方面的一点新意吧。
炫影5是一款标准ATX机箱，硬件兼容性放在这里就给各位不念经了。前面板是可供涂鸦的画板，边框为铝材，中间是钢化玻璃，玻璃周围藏有一圈RGB灯做光源。IO接口在顶部，有个LED灯控键，没有Type-C，USB3.0也只有1个，有点抠门。风扇位还有一块磁吸式防尘网。左侧是无打孔的侧透玻璃，四周有包边，传统的手拧螺丝固定方式。右侧是整块的无开孔板材，漆面不错。 底部有电源位进风开孔和防尘网。但垫脚就是我最不喜欢的那种单螺丝塑料圆柱了。后面的主板IO区是内凹的，有一个12cm风扇位和7条PCIE槽位。
内部背板厚度约0.5mm，可以看到预留穿线孔较多，预装了ATX主板螺柱，右侧还有一个可拆卸挡线板用以盖住凌乱的线材，挡线板上甚至设计了显卡支架，用心了，但短显卡就用不到了。下方的独立电源仓把电源还留出了LOGO展示区，怪有意思的。背板背侧可以看到主板下方可挂两块2.5寸SSD，左侧的线材区有单排扎线孔，线材软度适中。下方电源仓内的快拆式硬盘架也可以前移来适配大尺寸电源，卡位处用了减震胶垫，硬盘架可以安装两块3.5寸机械硬盘。
这次装机我用了爱国者的银河T3 RGB风扇套装，算是目前爱国者最好的风扇产品之一吧。不像苹果，它的包装非常不环保，而且还附带了HUB和遥控器，所以哪怕你的主板不支持RGB也没关系，远程遥控诶就是玩儿。水冷还是利民FM240，搭配原装无光风扇低调置顶了。这次电源是EVGA的650GA，650W金牌全模组，而且有两条GPU供电线。但装完机第三天我就把显卡换成了RX560，整机功耗才300多W，打算安逸养老，甚至还打算搞个APU小主机玩一玩。这套配置日常使用噪音很小，用遥控器把风扇调到满速噪音也还行。至于散热就不用测了，本身配置就低，6风扇位更不是摆设。
炫影5涂鸦版最好玩的还是这块涂鸦板，你可以用附送的荧光笔随意涂画，画出自己的风格，搭配RGB灯效也比较柔和，不会像风扇灯效那样显得过分扎眼。至于机箱本身，够大能装，做工和用料中规中矩，外观也方方正正比较普通。好在它价格不贵，有侧透玻璃也有RGB控制器，还有个能涂鸦的前面板，属于便宜好用的大机箱了，预算不高又想搞点炫酷的可以考虑考虑。
好了以上就是本期【圳开香】的全部内容，希望对你有所帮助，我是阿圳，三连您看着给，我们下期再见~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>百元散热横测</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%99%BE%E5%85%83%E6%95%A3%E7%83%AD%E6%A8%AA%E6%B5%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%99%BE%E5%85%83%E6%95%A3%E7%83%AD%E6%A8%AA%E6%B5%8B/</guid>
      <description>大家好，我叫3700X，生于1946周期，天生体弱多病还摊上了一个黑心的主人，他叫阿圳。事情是这样的，上周他收到一个快递，打开后这是5个散热器兄弟。我本以为它们会在接下来的日子分别找我玩，没想到他一天之内就让它们分别找我玩了我一趟。我现在非常虚弱，他还让我给视频配音，实在是太残暴了，作孽啊。
阿圳说这五个兄弟的情况先列个表格就行，等测完就知道快递是谁送来的。那么这次我们游玩儿的时候，温度大概在27°，地点是在爱国者炫影5里，有前3后1四个风扇小第陪玩，测试的时候黑主人还特意把机箱盖子都盖上了，好在他没忘了把显卡换成一块1030老大哥，不然真得闷死我。
每次游玩，他都会让我们做一个叫单烤FPU的游戏，这游戏非常消耗体力，到现在我还没缓过来，真是太没良心了。
那么这五次游玩的体验大概是这样的，首先我和AS120兄弟的感情迅速升温，和G3感情一般，与B3、玄冰400的感情也不错，但和东海K4000的感情最差，所以我跟它说话声音就得大点声，因为我们都假装听不见。不过我发现G3和B3兄弟的耳朵也不太灵敏，所以他们说话也喜欢大点声。AS120和玄冰400兄弟耳朵挺好，我们聊得也火热。但是吧，我和AS120兄弟的游戏成绩最差，反而是跟貌合神离的东海K4000结果最好，这让我非常不爽。不过好在我和G3兄弟合作的结果也不错，不然就要怀疑人生了。和B3兄弟、玄冰400兄弟俩合作的成绩就比较中庸。
我对这个结果非常不满意，但是我太累了，硅脂也没有了，我们不能再玩一遍了。黑主人说，要不是我给玄冰400用了TF4硅脂，也许你和它的关系还能再亲热一点，AS120不至于是你唯一的火伴。我想了想，有点道理，但是你忘了撕膜就忘了撕膜，找什么借口呢！
好朋友们，这5款散热的参数差异并不是很大，全都是镀镍4热管，除了利民AS120，直径都是5.8mm，B3是介于5.8-5.9mm之间的，所以有宣称6mm的就别当真了。除了G3也全是热管直触式的。风扇这里差别就很明显，东海K4000和G3都宣称达到了80CFM，有更大的风量，最高转速也比其他略高一些。最后，东海K4000有56层散热鳍片，而G3和B3只有51层，同样的东海K4000的高度也达到了157mm。这样一来，也许就能解释为什么东海K4000为什么会小超雅浚G3了。再来看一下各位的价格，不优惠的情况下最多相差30元，那其实还是不小的，毕竟本身就不到100元。这里玄冰400和B3同为89.9的产品，我的不公平测试结果是大差不差（硅脂问题），而且全都有RGB灯，不一样的B3的灯是ARGB，玄冰400是通电就亮，所以考虑整机灯效还是建议选雅浚B3。另外玄冰400也是这五款散热唯一用塑料背板的散热，相比于用AMD原装金属背板，损坏的可能性也更大。AS120和东海K4000都卖119，从散热效果来看肯定是K4000完胜，AS120老矣。但再老它也是买风扇送散热的利民，附带风扇单价更贵，有六年保修，噪音也相对更小。东海K4000，散热效果很好，唯一蛋疼的地方是安装的时候有一个反人类的手拧设计，让人不敢相信这是2021的散热器。等会，好像谁散热最好快递就是谁寄的，那。。。。（让我找补一下）在能维持高频率的情况下，反正安装一般就一次，稍微麻烦点也无所谓吧。现在的G3卖得最贵，到了129了，曾经89/99元的时候也是乱杀无敌手，我觉得各方面表现还是很不错的，如果雅浚能改了套两层包装还减送速线、手套的操作，那价格往下调一调也是可以的，不至于被东海K4000低10元价位狙击了。
那么这就是这5款百元散热的情况了，今年显卡情况虽然不好，但是散热厂商似乎很热闹啊，或许暗示着DIY还有得救啊。让我们期待显卡价格正常化的一天吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网心云赚钱宝3代</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%8F%92%E7%94%B5%E8%81%94%E7%BD%91%E5%B0%B1%E8%B5%9A%E9%92%B1%E5%AE%BD%E5%B8%A6%E5%8F%98%E7%8E%B0%E9%9D%A0%E8%B0%B1%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E6%8F%92%E7%94%B5%E8%81%94%E7%BD%91%E5%B0%B1%E8%B5%9A%E9%92%B1%E5%AE%BD%E5%B8%A6%E5%8F%98%E7%8E%B0%E9%9D%A0%E8%B0%B1%E5%90%97/</guid>
      <description>说到挖矿大家都很熟悉了，很赚钱，但对普通人来说投入太大，成本太高。那有没有投入低、成本低的赚钱方式呢？有，那就是利用边缘计算进行宽带变现。说白了就是把你的闲置宽带，通过特定的设备，提供给别人使用，别人付你一定的租金。这就是宽带变现。目前活跃的宽带变现有两个，一个是玩客云脱骨来的网心云赚钱宝，一个就是京东无线路由宝。而网心云的投入只需61元。那我们来看看网心云的赚钱宝3代靠不靠谱。大家好，我是阿圳，欢迎回到我的频道。
作为玩客云换皮的产品，网心云赚钱宝3代从包装、外观到配置都和玩客云一毛一样，唯一的区别就是无法绑定玩客云APP，无法享受其下载与云盘功能，通过扫描机身二维码可以获取一个激活码，登陆网心云app绑定激活码就可以完成设备绑定。
除了通电、联网，赚钱宝还必须外接一块硬盘才能开始工作。其工作原理大概是将热门资源逐渐缓存到硬盘上，而后通过上行带宽把资源分发给需要的人，实现节点加速，完成带宽变现。
那它的变现能力如何？我手里这台赚钱宝，8月23日起联网，外接一块240G SSD，我家的宽带是浙江电信300M下行40M上行，动态公网IP，它这12天的收益是这样的，目前硬盘缓存了近160G空间。官方号称有一个部署期，随着缓存容量的提高，收益也会慢慢提高。从我这12天的收益曲线来看，确实是这样的，而且收益应该还有提升空间。所以目前来看，赚钱宝确实可以进行宽带变现。
那要如何进一步提高它的收益呢？首先你的宽带越高越好，500M和50M宽带收益一定不同；另外宽带最好有公网IP，移动用户只有移动专版赚钱宝才有稳定收益；其次就是外挂硬盘用固态硬盘比机械硬盘好，这是因为固态硬盘读写速度快；而且你的硬盘最好是裸盘，就是你硬盘买回来的样子，没有任何分区；最后就是你网络的NAT类型，定义为卓越的公网型我觉得基本不可能，没人会直接把整条宽带就给它这么一个设备拨号然后独占，如果你家是用路由器拨号上网，那么打开路由器的DMZ（虚拟主机）和upnp设置开关，等它自动配置就行了，这就是公网映射型。如果你家是光猫自动联网的，先打人工客服修改光猫为桥接模式然后用路由器拨号上网，这样才能有公网IP。上面这点其实在所有的宽带变现设备上也基本通用。
完成这几个操作，你的赚钱宝才能算是开始赚钱了。而且这个东西应该24小时开机，尤其是晚上网络高峰时间一定要在线，否则收益堪忧。
那我的收益如何提现？可以在每周二工作时间进行提现。个人用户可以选择银行卡和支付宝提现，支付宝每个月有800元提现额度，银行卡提现还有7%手续费。
但提现的前提是你要进行网心云账户实人认证，而且这个实人认证需要你提供身份证正反面照片，同时进行银行卡实人验证。而且在你进行认证的同时，就等于你注册了一个纳呗平台，这个平台由湖南国金通汇信息技术有限公司运营的，是一个企业结算、纳税的服务平台，从股东关系看和网心云好像没有什么关系，应该只是提供结算服务的公司。但莫名其妙就要注册这么一个关联了N多家金融的平台，而且还要把身份证提供出去，就算是今天每个人隐私暴露已经很严重了，也实在是让人不够放心。
其实现在打着宽带变现名号的各种赚钱计划很多，而且还都是针对家庭用户的；不给你赚钱还要占用你家带宽的也同样有，比如玩物下载的节点宝和百度网盘加速功能。但不管是挖矿类型的边缘计算，还是视频平台加速的边缘计算，其商业模式和合理性都有待商榷，目前也没有适用的的法律法规进行监管。对于普通用户而言，实在太容易被割韭菜。所以如果你想把闲置宽带变现，不论采用哪种形式哪种设备，都要接受该业务随时会被取缔或跑路的风险，同时祈祷身份信息不被滥用。
好了以上就是本期视频的全部内容，非常感谢你的观看，也希望这期视频对你有所帮助，更希望你能点个赞投个币点个关注支持一下我，我是阿圳，每周和你聊聊科技、数码与生活，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追风者P200AIR</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E6%9C%80%E4%BD%8E269359%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%8E%82itx%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E6%9D%A5%E4%BA%86%E7%90%86%E7%BA%BF%E6%97%A0%E5%BF%A7%E7%9A%84%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E8%80%85p200a/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E7%AE%B1%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E6%9C%80%E4%BD%8E269359%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%8E%82itx%E6%9C%BA%E7%AE%B1%E6%9D%A5%E4%BA%86%E7%90%86%E7%BA%BF%E6%97%A0%E5%BF%A7%E7%9A%84%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E8%80%85p200a/</guid>
      <description>Hello，大家好，我是阿圳，欢迎来到第11期【箱见恨晚】，今天的主角是一款ITX机箱，追风者P200A。
P200A有金属侧板和玻璃侧板两种型号，同时IO接口、风 扇以及灯效也不一样，差价100元我拿到的是玻璃板，因为RGB可以不用，但不能没有。
作为ITX机箱P200A的尺寸不算小，但你也用不必纠结它算不算ITX，因为你不可能塞进去一块更大的主板。更大的体积自然就可以有更好的硬件兼容性。而关于硬件兼容性官方给的展示也很全面。我呢还是带你们仔细看看它吧，机箱前脸是金属透气网，这也是P200A这个A的来源，AIR嘛。前脸底部是IO区，有Type-C接口，USB3.1 GEN2的，两个按钮分别控制风扇的RGB模式和颜色。拆掉前脸可以看到预装两个支持PWM的RGB风扇。左侧板是一块侧透玻璃，没有打孔，上面卡扣式安装，下面有卡位设计，四周都有包边，厚度只能估一下3.6mm左右，说得过去。右侧是带有网 孔和防尘网的侧板固定方式和另一侧一样，所以你完全可以这样干。从后面可以看到它支持ATX电源且有快装板，但电源位上置风扇面朝下，文艺复兴了。电源位往下顺次是12cm风扇位和3个PCIE槽位，注意这两个部分都是螺丝固定的，意味着他们可以互换，就像这样，机箱里结合着附送的组件可以完成显卡竖装，当然显卡延长线还是要自己买的。P200A顶部没有风扇位，只有一个电源键，如果你喜欢玩它还是个跷跷板，设计师简直整活大师。机箱底部垫脚面积很大，这么多期了你们也知道我就喜欢这种够大的，关键高度足够，防滑脚垫也够料，放哪都很稳。当然，抽拉式全尺寸防尘网也是不能少的。
机箱框架厚度0.6mm，背板板材厚度约0.8mm，背板预装了主板螺柱，可以看到上有大量的穿线孔，右侧的两块挡板是可以拆卸的，也可以直接装上2.5寸固态，我手里恰好没有就不演示了。装上硬盘架可以装4块3.5寸硬盘，当然你需要额外购买。拆掉挡板这个区域就可以安装水冷了。底板上全是网孔，也预留有显卡支架和风扇的螺丝孔。来到背后可以看到主板背后还装着硬盘架，同样是2.5寸的。看到左侧这个线材放置，可以很确定是追风者没跑了，祖传的绝活。这里再放一张我装完以后的图，按照官方的位置塞线没什么压力，只用了两根扎线带。但是记得压平，不然侧板可不好盖。
我这次遇到的唯一问题是，电源原装的CPU供电线穿过 不那个开孔所以从旁 边绕的，开孔可以再大一点。当然，因为这次用的散热是利民FC140，8mm五热管双塔巨无霸汉堡包，直接盖住了主板，也堵住了后置风扇位，所以后来调整风扇接线的时候有点困难，不过这跟机箱好像没多大关系。但FC140是风冷极限尺寸，夹心风扇已经顶到玻璃侧板了。我在底部又塞了两把利民C12B，这样就有6把风扇，因为玻璃侧板不适合竖装显卡，我这里是显卡横装。待机情况下CPU温度在35°-40°跳动，CPU（3700X）频率也是反复在3.9GHz-4.2GHz之间横跳。因为不同型号的风扇接了同一个HUB所以PWM不太灵，待机时的噪音略微高了一点，38-40分贝左右。跑一遍3DMark压力测试，98.8%通过，CPU平均温度为50°，频率正常4.4GHz，显卡没什么好说的，万年70°左右，噪音约45分贝。所以我这套配置算是毫无压力，如果你的显卡更强，那么建议风冷换水冷，后置风扇装好，就能更有利于显卡散热了。
总的来说P200A是一台还不错的ITX机箱，价格不贵，颜值不低，兼容性良好，板材用料算不上豪华但也完全值得。像现在这个显卡情况，搞块APU装一个桌面小主机还是不错的，风冷一装就不会显得内部太空。喜欢RGB的可以全部装上RGB风扇，就是接线会烦死人；不喜欢RGB的话直接无光也不违和。另外，如果P200A再出个白色版，那我肯定马上就换上它。京东最低价侧透版359元，喜欢的话可以考虑一下，如果视频出来优惠已经没了不妨先蹲一下~
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，希望能对你有所帮助，我是阿圳，三连您看着给，我们下期再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>银欣SG14</title>
      <link>https://zhen.media/post/video/2021/%E9%93%B6%E6%AC%A3sg14%E6%88%96%E8%AE%B8%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E5%BE%85%E5%9C%A8%E5%AE%A2%E5%8E%85%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%8F%B7itx/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.media/post/video/2021/%E9%93%B6%E6%AC%A3sg14%E6%88%96%E8%AE%B8%E6%9B%B4%E9%80%82%E5%90%88%E5%BE%85%E5%9C%A8%E5%AE%A2%E5%8E%85%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%8F%B7itx/</guid>
      <description>说到机箱，我们往往首先想到的是放在显示器旁边的这些。那其实对于某一部分玩家而言，他们更希望有一款机箱可以安装PC硬件和系统，来同时充当游戏机和家庭影音服务器。那有的人就要问了，PS这种主机不香吗？当然香。但第一，少了DIY的乐趣；第二是会员成本不低而且玩不了PC游戏；第三就是能播放影音但并不方便，这点网络投影仪也一样。毕竟，他们往往手里有着好几十甚至上百T的真蓝光影视资源。如果装一台PC，就能较为合适的解决以上所有问题，综合成本又不高。所以这种介于PC和家庭服务器之间的机箱产品，一直是这些玩家的心头好。银欣也真算是这方面的专家了，相信玩过硬盘服务器、NAS或者黑裙辉的朋友多多少少都看过银欣家的机箱，因为除了银欣，真的找不出谁家有这么多贴合需求的产品了。那本期箱见恨晚的主角，就是珍宝系列新品，SG14，一个大号的ITX。大家好，我是阿圳，欢迎回到我的频道。
这次拿到的是白色版的SG14。你可这这样放，也可以这样放，附送的两种减震胶垫给了你充分选择权，但我选择不贴。尺寸上说它是大号ITX一点不过分，因为三围达到了368x247x215mm。把它立起来和上期的S1相比，矮了一点，也胖了一点。这意味着把它放到显示器旁边，多少会有点大。扒掉侧板以后，你会看到它采用了卧式结构，主板在后，电源在前，显卡在左侧。
SG14的衣服都是铁材的，厚度约为6mm，算是及格。然而在拆的时候我发现了有趣的事，你们看看。这个锅肯定要甩给这些大小渐变的散热孔，但是散热孔表示我不想背这个锅，要怪只能怪设计师。这三面开孔的设计，意味着它是从左右两侧进风，上、后出风；当然你也可以把后置风扇翻转，让它彻底变成垂直风道。
SG14的整体设计都很简约低调，所以我这次拍摄也没有给它加多余的灯光。各个侧面板除了散热孔和IO就只有一个logo，而logo也在不显眼的位置，前侧板有唯一一条金色的黄金分割线做点缀，这金色比效果图好看，真的。
好了，外观方面就这样了，接下来我们就来扣扣它的细节设计。首先侧板固定螺丝有防掉设计，好评；侧板全部标配磁吸防尘网，好评；PCIE挡板可拆卸，好评；预装主板螺柱和机身一体，好评；标配显卡支架同时还能充当理线槽，好评；风扇架全都可拆卸，好评；有硬盘快拆架，好评；虽然和宣传图不一样但主板后面全部镂空方便安装散热和M.2，好评。那不能给好评的地方也有，首先只标配一把后置风扇，还是个三针接口的；硬盘有快拆架却没有防震胶垫；侧面贴合并不紧密，而且每侧都是。最后，这个机箱的垫脚两种可选，但得用3M胶贴上去。所以整体而言，细节设计算不错了，但卖到499元还是有改进空间的，做工尤其需要注意。
相比于这些吹毛求疵的细节设计，很多人更在意机箱的兼容性。首先这是一个ITX机箱，意味着真的只能兼容一个ITX主板；显卡长度则是33cm，最大支持三槽位厚度；风冷散热最高支持182mm，兼容绝大多数塔式散热器；水冷最大可上240mm一体水。机身上方和后侧分别有一个12cm风扇位，后侧风扇为标配，右侧风扇架最大可支持两个12cm风扇，有14cm风扇的孔位但官方没有标注意味着不一定兼容某些主板。同时这个支架背面还固定着一个5.25寸光驱架，前面板也预留了光驱位开口；拆掉光驱架，你可以在这里装两个3.5寸机械硬盘，一横一竖，但占用了风扇位而且多少有点挡风；装塔式风冷，那很可能风扇支架上靠近CPU的那个风扇也会无法安装，起码我这个主板和散热不行。2.5寸硬盘位有一个位于电源仓旁边的主板上方，用了快拆设计，但可能你需要先拆顶部的风扇架它才会好拆一些。另外两个硬盘位，是藏在前面板里，那这个拆起来都就有点难了，但毕竟也是有。拆卸嘛按照猿哥的说法，没练过气功的肯定是不行，但要注意上方有两颗螺丝固定的，光顾着大力出奇迹要出事。最后，它支持一个标准ATX电源，没有配SFX电源转接板。但由于我ATX电源的快递在环游中国，我就只能先用了银欣的SX650(SFX电源)先顶一下，大家不要学我。
所以SG14的兼容性其实很好，不过要存储那就牺牲散热，要散热就牺牲存储。而且，5.25寸光驱位无论是拓展成3.5寸硬盘笼还是2.5寸硬盘笼都是不错的选择，当然成本也会增加。关于性能、散热和存储，基本每个小机箱都存在这种二选一甚至三选一的命题，全看你自己实际需求，SG14的给出的方案倒说得过去。但ATX大电源的支持，真的是能把装机成本拉低不少了。
既然SG14被赋予了兼具游戏机和媒体机的使命，那散热能力自然还是很重要的，我们就来看看它的实际表现吧。测试平台如图所示，测试环境为高架旁的12楼，噪音值约39db，没开空调，室温约26°。
左右进风，前后出风的风道下，使用3DMark进行压力测试，最终得分98.8分，毫无压力。实际CPU温度基本全程保持在60°以下，也睿频到了4.3GHz；GPU全程负载99%，温度没超过70°，频率维持在1890MHz上下，显存频率维持在1750MHz。这个成绩真的是超级稳，甚至还有不小的超频空间。怼个10代i7+RTX3070估计都可以抗得住。
装机体验方面，由于想试试雅浚G3的散热能力，所以用了风冷，整个安装过程非常顺利，没有任何有一点困难的地方。不过安装好以后的理线体验并不好，真的除了电源仓那边就没有理线空间了，其他位置我连理线孔都没看到，只好左塞塞右挂挂把线固定到边边上的，反正过两天又要拆。另外就是，既然机箱有4个风扇位，ITX主板一般又只有一个系统风扇接口，能带一个风扇HUB就完美了。当然这也不只是银欣，大多数厂商也都没想到这点。
好了总结一下，首先SG14的外观设计很简约、低调，能够较好地融入客厅环境。尺寸虽然略大但支持ATX电源可以有效降低成本。各方面细节设计基本合格，但做工有稍许瑕疵。兼容性和散热能力都非常棒，可以完全满足存储党和性能党各自的取向。最重要的是，作为ITX它的安装难度不高，体验很不错。如果你确实在寻找一款适合放在客厅的机箱来作为游戏机和影音播放器的载体，或者组一台桌面上的小PC，那你真的可以考虑一下SG14，前提是你能接受它同样499元的价格，噢对，白色款529元。
好了以上就是本期箱见恨晚的全部内容，非常感谢你的观看，觉得好看或用记得点赞投币转发让更多人看到，我是阿圳，每周和你聊聊科技数码与生活，让我们下期见~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
