<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>产品 on ZHEN</title>
    <link>https://zhen.press/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81/</link>
    <description>Recent content in 产品 on ZHEN</description>
    <image>
      <url>https://zhen.press/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zhen.press/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 13:37:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhen.press/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>手感、观感俱佳的阅读器，掌阅Ocean2</title>
      <link>https://zhen.press/blog/product/ireaderocean2/ireaderocean2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.press/blog/product/ireaderocean2/ireaderocean2/</guid>
      <description>自从去年亚马逊宣布kindle退出大陆市场以后，国产阅读器厂商们就更卷了，都想蚕食kindle空出来的市场，这对于我们来说是件好事儿。起码在7英寸领域，多了很多竞争者。比如这台ireader ocean2，它就采用了最新的E ink Carta™1200 屏幕，而且整体体验也非常不错，这期视频我们就来聊聊它。
开箱与配件 掌阅的阅读器盒子一直都是白色打底，设计非常简约。打开以后，可以看到主机、说明书保修卡和一个数据线，没有其他的配件。
官方给ocean2做了一个磁吸皮套，价格不贵，质感非常好。不过皮套这个东西影响机身手感，我一般都是看书的时候就拿掉，不看了再戴上，毕竟现在手机都不戴壳了，不知道各位有没有跟我一样的，比较在乎手感。
外观 ocean2的外观，熟悉阅读器的朋友都知道，这种备受好评的非对称设计源自kindle oasis，一直以来因为专利问题没有其他厂商仿做。现在陆续有国内厂商给我们实现了，我觉得总归算一件好事儿。
非对称的手持区和实体翻页键的好处就是无论是哪只手拿机器，都不会遮挡屏幕内容，手指也不用动地方就能翻页，在连续阅读的时候体验很好。而且单手握持可以恰好把手指卡在机身背面过渡的地方，增加握持感，长时间手持也不容易因为机器重心问题而手（指）酸。再加上ocean2本身只有170g的重量，3.5mm和7.5mm的厚度，可以说是在这个价位上是综合手感非常变态的存在了。
接口 ocean2除了正面的翻页键，对应机身顶部右侧还有个电源键，正好单手解锁屏幕。电源旁边有两个麦克风和一个type-c接口。机身左右两侧是没有任何接口的。但底部就有意思了，这有一个扬声器开孔。没错，ocean2支持外放，可以直接开启AI朗读。当然如果你喜欢，也可以导入音乐，用自带的播放器播放BGM，边听边看。至于音质嘛，那么回放个录音还是够用的。
屏幕与显示 ocean2采用的这块4:3的7英寸屏幕是kindle paperwhite 5同款，型号是元太科技的Eink Carta™ 1200，1680*1264分辨率，300ppi。根据元太科技官网，Carta™1200和Carta™1100都是Carta™1000的升级型号，反应速度提升20%，对比度提升15%，支持16级灰阶和Regal™图像刷新。
对比度 不过掌阅对这块屏幕做了软件优化，实现了模拟256级灰阶的显示效果，可以在 设置-显示-图片增强显示 中打开这个效果。它主要还是针对图片进行了优化，意味着观看漫画的体验会更好。而这块屏幕本身对比度就不错，也可以在阅读界面可以对文字对比度进行精细调节。由于大家喜欢的字体是不一样的，特别是衬线字体和非衬线字体的显示效果不同，到手以后还是要根据自己喜好进行设置。
按老规矩我还是进行了30倍放大拍摄，大家可以看一下 具体的显示效果。这里可以明显发现，ocean2的玻璃盖板蚀刻工艺和smart2相比更加细腻了，因此我还特意测试了防炫光效果，也还不错；重要的是我这次能透过玻璃盖板，基本拍到屏幕的实际显示效果了，300ppi下墨水屏真的已经非常接近印刷效果了。
翻页与刷新 当然了，阅读器影响阅读体验的不只是显示效果，响应速度也很重要。ocean2给我的感觉是，非常跟手，各种操作点下去之后屏幕马上就有了反应。对于阅读器来说，就算不追求手机那么极致的跟手性，但起码人不用再刻意去等屏幕了。不过我也发现，在内置的微信读书里面，响应速度就略慢了一点点。这个就没办法，毕竟微信读书是不会主动适配其他阅读器的，而且本身也比较吃性能，但是看书的整体体验还是OK的。
残影 现在的墨水屏响应速度上来以后，残影的问题就慢慢地不再是问题了，基本可以忽略不计。在设置-显示-全刷频率里面可以设置全屏幕刷新周期，根据我的使用体验，看书的话设置20页的残影都非常小，甚至比不上某些纸质书纸张偏薄出现的透字问题。所以看书的话这点已经不需要担心了，当然看漫画还是要把刷新频率调快一点的。
功能与体验 虽然ireader ocean2是封闭系统，但各种功能还是很完善的。
首先核心的阅读器功能这里都有，版式设置、划线查找、翻译等等，而且使用起来很流畅。特色点的是这个全知之眼功能，在联网的情况下，它会自动把一些关键文字标注出来，点击就能在弹窗里查看详细信息，还能直接查到相关的书籍，是一个非常实用的功能。
还有一个功能是笔记成书，当你阅读完一本书以后，你可以在笔记选项里，把所有划线内容生成一本笔记书籍，出现在系统书架页面的笔记成书栏目里，而且它是继承了原书的封面和目录的，非常适合本机复习查看，并且是epub格式，可以导入电脑保存或继续整理内容，这也是一个非常实用的功能。当然，你划线的内容，也是可以直接导入到有道云笔记或者印象笔记的，我这里没有账号就不演示了。
掌阅系统的传书方式还是很多的，微信、wifi、数据线都行，我最喜欢的是wifi传书，同局域网下的电脑打开特定网址，文件一拖就能传到机器里了。
续航 ocean2配备的电池是1800mAh，毕竟才170g重量，电池容量也算是不小了。我拿到手的时候有92%电，然后我继续看之前看的《奇风岁月》，我从300页左右开始继续看，到全部看完1500页用了大概11个小时，电量还剩50%。当时是10页全刷新，开了三级背光。如果你跟我的阅读速度差不多的话，那不开背光大概连续阅读时间能有30-35个小时吧，当然速度慢一点、全刷新频率更低一点续航也会更久。对我来说，每天用两三个小时，10天左右充一次电就刚刚好。
总结 小结一下，ireader ocean2是一台手感、观感俱佳的阅读器，而且操作跟手性也是没得说。支持外放使得它的录音功能更实用了，结合本身的划线搜索、翻译、全知之眼和笔记成书等功能，算是啃书一族的笔记党、学习党非常友好的产品。再加上还不错的续航效果，我觉得ireader ocean2的性价比还是很不错的，喜欢啃书的话可以考虑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酷看EGO-即时3D相机</title>
      <link>https://zhen.press/blog/product/kandaoego/%E9%85%B7%E7%9C%8Bego/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 13:27:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhen.press/blog/product/kandaoego/%E9%85%B7%E7%9C%8Bego/</guid>
      <description>简介 本期【圳开香】的主角，酷看EGO，是一款即时3D相机，它拥有两颗镜头，可以即时生成并排的1080P视频，通过使用3D目镜配件就可以直接观看3D视频。官方售价，2399元。那我们先来看看它的配件。
开箱 包装盒内有主机一台、电池一块（1340mAh）、type-c线一根（50cm）、挂绳一根、自拍镜一个、3D目镜一副、擦镜布一块、说明书及保修卡。
EGO可选的配件有电池和自拍杆。电池和机器带的一样。
自拍杆手感还行，上面有个小云台，调节很自由，但伸缩需要旋转解锁，而高度只有两档。
外观 EGO的外观还是比较简洁的，正面是一块2.54英寸的异形屏幕、两个功能键和指示灯。
背面有两颗镜头，下面有左右两个麦克风，右上角还有一个状态指示灯。
顶部有电源键（mode键）、拍摄键和一个扬声器。
右侧有播放键和上下键。
左侧卡扣内有可拆卸电池、SD卡槽和type-c接口，这个c口除了充电，还可以在录制时自动切换成供电模式。
底部有一个1/4螺口和一个挂绳孔。
机身主要是类肤材质，不沾指纹也比较耐脏，但镜头凸起的部分是玻璃材质，除了透光还能增加质感。
功能 根据官方说明书里的规格，EGO的镜头传感器是1/2英寸，并不算大，最大光圈是F1.8，可以拍摄4000x3000分辨率的照片，1920x1080分辨率的视频。这个1080P的视频也是原生的，并不是通过超采而来的。
根据实测，目前没有机身防抖，据说还在开发中，所以现在移动拍摄的画面晃动还是有点明显。
EGO也没有自动对焦（AF），只能在给定的焦距选项中进行选择，需要注意的是如果选错可能会出现拍摄模糊的问题。
目前照片和视频拍摄可用的设置比较少，只能调整曝光补偿EV、格式、帧率、倒计时、快门速度这几项。测光和白平衡全是自动，快门速度也只有1/120、1/250两档可选。
最重要的一点是，因为它的定位不是运动相机，因此没有防水，这就少了一些可玩性。
观看体验 用EGO拍摄完成以后，可以通过磁吸和卡扣安装3D目镜配件，然后观看视频。
由于两个镜头拍摄角度有细微差别，再分别呈现给左右眼以后，我们的大脑就能够生成一个有空间立体感的画面了，这个原理和人的双眼成像类似的，所以从目镜里看到的就是沉浸感很强的3D世界，如果不是画面大小有限，其实和现实差别不大了。
不过，这个目镜的左右眼距离是固定的，可能有些人头偏大，就不太适用，然后目镜的焦距是固定的，近视眼就得戴眼镜观看，这样一来眼眶又不能够贴合镜框，沉浸感又不好。所以这个目镜我觉得是可以再好好优化一下的。
画质 由于传感器的尺寸不大，甚至赶不上当下的中端手机，而且曝光和白平衡全都是自动档，因此不能对它的画质和色彩有太多期待，特别是你想放到大屏上观看的话。它的定位就是拍和看都在机身内完成的3D娱乐相机，而这个画质对于它2.54英寸的屏幕和目镜分辨率来说都是足够的。毕竟这块小小的屏幕。分辨率达到了1440x1600，847的PPI，本机观看是绰绰有余的。
图片样张 视频样片 音质 虽然这个相机有2个麦克风，但收音效果依然不够理想，底噪也比较大，属于能听的水平。配备的扬声器声音也偏小，这个是有希望通过固件更新来改进的，可以带来更好的观看体验。
发热 虽然不知道EGO采用了什么样的的处理器和系统，但它的发热比较明显。我第一次把玩的那十来分钟里，它的机身温度就有了明显上升。
为了验证这个发热问题，我在升级了固件、充满电以后到室外进行了测试。
这个机器设置内有自动停录温度，分为标准和高两档，这大夏天的，我没敢开高，就在标准下测试的。
那天下午3点钟，温度大概40℃，算是极端环境了吧，开机以后温度就有了明显上升，说实话那会儿我的火龙果888手机因为玻璃机身摸着感觉上比它还热。拍摄进行了9分9秒自动停录了，这个时候两侧手持区域温度达到了49℃，屏幕温度达到了50℃，镜头玻璃区域最高温度达到了57℃。当时太热了着急往回跑忘了拆电池，回来再拆电池最高温还有51℃。
由于机身没有过多开孔，内部热量释放不及时，因此机身的玻璃部分温度肯定更高，可以参考手机。只不过这个温度在夏天使用起来肯定糟心，不能长时间手持使用。如果配合上自拍杆之类的，那么长达9分钟的高温环境拍摄我觉得成绩还是非常不错的，也大大出乎我的预料，本来以为3-4分钟就得自动关机了。因为虽然它只处理1080P的视频，但其实还是双镜头工作，输出3840x1080的视频，这个发热其实也不会小多少。因此只能用它记录下几分钟内的精彩瞬间，不能担任长时间拍摄任务。
续航 EGO自带的电池容量是1340mAh，官方宣称的续航有50分钟。我让它在室内待机，9分钟左右的时候出现了高温提醒，这个时候按录制键就不能录制了，背部最高温也达到了53℃，10分钟以后耗电22%，抛开温度的话，理想待机时间差不多接近50分钟吧。之前室外测试温度的时候，在自动停录前录制了大约9分钟，耗电约20%，那么全部的录制时间估计是40分钟左右，冬天可能会更长一点。因此，如果你想旅游带出去用的话，一块电池是妥妥不够的。当然，前面也说了，你可以用type-c线连接充电宝供电使用，只不过由于它的电池仓盖设计，真用起来还是稍有不便的。
总结 QooCam EGO是一台定位清晰的娱乐相机，它所提供的的即拍即看式3D视频，可以给我们记录生活带来新的体验。但目前这代产品的发热问题还是比较明显，只能够作为碎片化记录的补充相机，用来捕捉短短几分钟内的美好回忆，相比于普通相机它所带来的观看体验肯定更沉浸，更特别。我很喜欢这个产品，也希望下一代QooCamEGO可以升级画质、改进散热，提供更多拍摄功能，给我们更好的使用体验。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
